# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023, Open Robotics
# This file is distributed under the same license as the ROS 2 Documentation: Humble package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ROS 2 Documentation: Humble \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-15 19:22+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.8.0\n"


#: ../../source/Installation.rst:5
msgid "Installation"
msgstr "Installation `[待校准@7525] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7525>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:7
msgid "Options for installing ROS 2 Humble Hawksbill:"
msgstr "Options for installing ROS 2 Humble Hawksbill: `[待校准@7526] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7526>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:22
msgid "Binary packages"
msgstr "Binary packages `[待校准@7527] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7527>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:24
msgid "Binaries are only created for the Tier 1 operating systems listed in `REP-2000 <https://www.ros.org/reps/rep-2000.html#rolling-ridley-june-2020-ongoing>`__. Given the nature of Rolling, this list may be updated at any time. If you are not running any of the following operating systems you may need to build from source or use a :doc:`container solution <How-To-Guides/Run-2-nodes-in-single-or-separate-docker-containers>` to run ROS 2 on your platform."
msgstr "Binaries are only created for the Tier 1 operating systems listed in `REP-2000 <https://www.ros.org/reps/rep-2000.html#rolling-ridley-june-2020-ongoing>`__. Given the nature of Rolling, this list may be updated at any time. If you are not running any of the following operating systems you may need to build from source or use a :doc:`container solution <How-To-Guides/Run-2-nodes-in-single-or-separate-docker-containers>` to run ROS 2 on your platform. `[待校准@7528] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7528>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:28
msgid "We provide ROS 2 binary packages for the following platforms:"
msgstr "We provide ROS 2 binary packages for the following platforms: `[待校准@7529] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7529>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:30
msgid "Ubuntu Linux - Jammy Jellyfish (22.04)"
msgstr "Ubuntu Linux - Jammy Jellyfish (22.04) `[待校准@7530] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7530>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:32
msgid ":doc:`Debian packages <Installation/Ubuntu-Install-Debians>` (recommended)"
msgstr ":doc:`Debian packages <Installation/Ubuntu-Install-Debians>` (recommended) `[待校准@7531] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7531>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:33
msgid ":doc:`\"fat\" archive <Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary>`"
msgstr ":doc:`\"fat\" archive <Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary>` `[待校准@7532] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7532>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:35
msgid "RHEL 8"
msgstr "RHEL 8 `[待校准@7533] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7533>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:37
msgid ":doc:`RPM packages <Installation/RHEL-Install-RPMs>` (recommended)"
msgstr ":doc:`RPM packages <Installation/RHEL-Install-RPMs>` (recommended) `[待校准@7534] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7534>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:38
msgid ":doc:`\"fat\" archive <Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary>`"
msgstr ":doc:`\"fat\" archive <Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary>` `[待校准@7535] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7535>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:40
msgid ":doc:`Windows (VS 2019) <Installation/Windows-Install-Binary>`"
msgstr ":doc:`Windows (VS 2019) <Installation/Windows-Install-Binary>` `[待校准@7536] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7536>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:46 ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:13
msgid "Building from source"
msgstr "Building from source `[待校准@7537] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7537>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:48
msgid "We support building ROS 2 from source on the following platforms:"
msgstr "We support building ROS 2 from source on the following platforms: `[待校准@7538] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7538>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:51
msgid ":doc:`Ubuntu Linux <Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup>`"
msgstr ":doc:`Ubuntu Linux <Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup>` `[待校准@7539] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7539>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:52
msgid ":doc:`Windows <Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup>`"
msgstr ":doc:`Windows <Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup>` `[待校准@7540] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7540>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:53
msgid ":doc:`RHEL <Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup>`"
msgstr ":doc:`RHEL <Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup>` `[待校准@7541] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7541>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:54
msgid ":doc:`macOS <Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup>`"
msgstr ":doc:`macOS <Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup>` `[待校准@7542] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7542>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:58
msgid "Which install should you choose?"
msgstr "Which install should you choose? `[待校准@7543] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7543>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:60
msgid "Installing from binary packages or from source will both result in a fully-functional and usable ROS 2 install. Differences between the options depend on what you plan to do with ROS 2."
msgstr "Installing from binary packages or from source will both result in a fully-functional and usable ROS 2 install. Differences between the options depend on what you plan to do with ROS 2. `[待校准@7544] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7544>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:63
msgid "**Binary packages** are for general use and provide an already-built install of ROS 2. This is great for people who want to dive in and start using ROS 2 as-is, right away."
msgstr "**Binary packages** are for general use and provide an already-built install of ROS 2. This is great for people who want to dive in and start using ROS 2 as-is, right away. `[待校准@7545] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7545>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:66
msgid "Linux users have two options for installing binary packages:"
msgstr "Linux users have two options for installing binary packages: `[待校准@7546] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7546>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:68
msgid "Debian packages"
msgstr "Debian packages `[待校准@7547] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7547>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:69
msgid "\"fat\" archive"
msgstr "\"fat\" archive `[待校准@7548] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7548>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:71
msgid "Installing from Debian packages is the recommended method. It's more convenient because it installs its necessary dependencies automatically. It also updates alongside regular system updates."
msgstr "Installing from Debian packages is the recommended method. It's more convenient because it installs its necessary dependencies automatically. It also updates alongside regular system updates. `[待校准@7549] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7549>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:75
msgid "However, you need root access in order to install Debian packages. If you don't have root access, the \"fat\" archive is the next best choice."
msgstr "However, you need root access in order to install Debian packages. If you don't have root access, the \"fat\" archive is the next best choice. `[待校准@7550] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7550>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:78
msgid "macOS and Windows users who choose to install from binary packages only have the \"fat\" archive option (Debian packages are exclusive to Ubuntu/Debian)."
msgstr "macOS and Windows users who choose to install from binary packages only have the \"fat\" archive option (Debian packages are exclusive to Ubuntu/Debian). `[待校准@7551] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7551>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:81
msgid "**Building from source** is meant for developers looking to alter or explicitly omit parts of ROS 2's base. It is also recommended for platforms that don't support binaries. Building from source also gives you the option to install the absolute latest version of ROS 2."
msgstr "**Building from source** is meant for developers looking to alter or explicitly omit parts of ROS 2's base. It is also recommended for platforms that don't support binaries. Building from source also gives you the option to install the absolute latest version of ROS 2. `[待校准@7552] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7552>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:86
msgid "Contributing to ROS 2 core?"
msgstr "Contributing to ROS 2 core? `[待校准@7553] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7553>`_ "


#: ../../source/Installation.rst:87
msgid "If you plan to contribute directly to ROS 2 core packages, you can install the :doc:`latest development from source <Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup>` which shares installation instructions with the :ref:`Rolling distribution <rolling_distribution>`."
msgstr "If you plan to contribute directly to ROS 2 core packages, you can install the :doc:`latest development from source <Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup>` which shares installation instructions with the :ref:`Rolling distribution <rolling_distribution>`. `[待校准@7554] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7554>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives.rst:2
msgid "Alternatives"
msgstr "Alternatives `[待校准@7555] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7555>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives.rst:4
msgid "A list of alternative ways to install ROS 2 – whether it's by building from source or installing a binary."
msgstr "A list of alternative ways to install ROS 2 – whether it's by building from source or installing a binary. `[待校准@7556] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7556>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Fedora-Development-Setup.rst:6
msgid "Fedora (source)"
msgstr "Fedora (source) `[待校准@7557] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7557>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Fedora-Development-Setup.rst:9
msgid "How to setup the development environment?"
msgstr "How to setup the development environment? `[待校准@7558] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7558>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Fedora-Development-Setup.rst:11
msgid "The following system dependencies are required to build ROS 2 on Fedora. They can be installed with ``dnf`` as follows:"
msgstr "The following system dependencies are required to build ROS 2 on Fedora. They can be installed with ``dnf`` as follows: `[待校准@7559] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7559>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Fedora-Development-Setup.rst:50
msgid "With this done, you can follow the rest of the :ref:`instructions <rhel-dev-get-ros2-code>` to fetch and build ROS 2."
msgstr "With this done, you can follow the rest of the :ref:`instructions <rhel-dev-get-ros2-code>` to fetch and build ROS 2. `[待校准@7560] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7560>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:2
msgid "Latest development (source)"
msgstr "Latest development (source) `[待校准@7561] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7561>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:4
msgid "If you plan to contribute directly to the latest ROS 2 development, you can install ROS 2 by building it from source or installing testing binaries. This will give you the latest bug fixes and features."
msgstr "If you plan to contribute directly to the latest ROS 2 development, you can install ROS 2 by building it from source or installing testing binaries. This will give you the latest bug fixes and features. `[待校准@7562] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7562>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:8
msgid "Testing binaries"
msgstr "Testing binaries `[待校准@7563] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7563>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:10
msgid "See :doc:`Testing <../Testing>`."
msgstr "See :doc:`Testing <../Testing>`. `[待校准@7564] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7564>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:17
msgid "The latest development does not go through the same rigorous testing as releases and is not recommended if you are looking for a stable version of ROS 2. Instead, choose a :doc:`ROS distribution <../../Installation>` that has already been released."
msgstr "The latest development does not go through the same rigorous testing as releases and is not recommended if you are looking for a stable version of ROS 2. Instead, choose a :doc:`ROS distribution <../../Installation>` that has already been released. `[待校准@7565] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7565>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:20
msgid "Follow the links below for the latest setup instructions for your platform:"
msgstr "Follow the links below for the latest setup instructions for your platform: `[待校准@7566] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7566>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:22
msgid ":doc:`Ubuntu Linux <Ubuntu-Development-Setup>`"
msgstr ":doc:`Ubuntu Linux <Ubuntu-Development-Setup>` `[待校准@7567] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7567>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:23
msgid ":doc:`macOS <macOS-Development-Setup>`"
msgstr ":doc:`macOS <macOS-Development-Setup>` `[待校准@7568] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7568>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:24
msgid ":doc:`Windows <Windows-Development-Setup>`"
msgstr ":doc:`Windows <Windows-Development-Setup>` `[待校准@7569] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7569>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Latest-Development-Setup.rst:26
msgid "For keeping your source code up-to-date, see :doc:`Maintain a source checkout <../Maintaining-a-Source-Checkout>`."
msgstr "For keeping your source code up-to-date, see :doc:`Maintain a source checkout <../Maintaining-a-Source-Checkout>`. `[待校准@7570] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7570>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:8
msgid "RHEL (source)"
msgstr "RHEL (source) `[待校准@7571] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7571>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:13 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:6 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:14 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:10 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:12 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:8 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:6 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:10 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:6
msgid "Table of Contents"
msgstr "Table of Contents `[待校准@7572] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7572>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:16 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:17 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:17 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:11 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:17
msgid "System requirements"
msgstr "System requirements `[待校准@7573] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7573>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:17
msgid "The current target Red Hat platforms for Humble Hawksbill are:"
msgstr "The current target Red Hat platforms for Humble Hawksbill are: `[待校准@7574] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7574>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:19
msgid "Tier 2: RHEL 8 64-bit"
msgstr "Tier 2: RHEL 8 64-bit `[待校准@7575] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7575>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:21
msgid "As defined in `REP 2000 <https://www.ros.org/reps/rep-2000.html>`_"
msgstr "As defined in `REP 2000 <https://www.ros.org/reps/rep-2000.html>`_ `[待校准@7576] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7576>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:24 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:34
msgid "System setup"
msgstr "System setup `[待校准@7577] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7577>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:27 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:37 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:21 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:25
msgid "Set locale"
msgstr "Set locale `[待校准@7578] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7578>`_ "


#: ../../source/Installation/_RHEL-Set-Locale.rst:1
msgid "Make sure you have a locale which supports ``UTF-8``. If you are in a minimal environment (such as a docker container), the locale may be something minimal like ``C``. We test with the following settings. However, it should be fine if you're using a different UTF-8 supported locale."
msgstr "Make sure you have a locale which supports ``UTF-8``. If you are in a minimal environment (such as a docker container), the locale may be something minimal like ``C``. We test with the following settings. However, it should be fine if you're using a different UTF-8 supported locale. `[待校准@7579] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7579>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:32 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:24
msgid "Enable required repositories"
msgstr "Enable required repositories `[待校准@7580] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7580>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:34 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:26
msgid "The rosdep database contains packages from the EPEL and PowerTools repositories, which are not enabled by default. They can be enabled by running:"
msgstr "The rosdep database contains packages from the EPEL and PowerTools repositories, which are not enabled by default. They can be enabled by running: `[待校准@7581] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7581>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:42 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:34 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:37
msgid "This step may be slightly different depending on the distribution you are using. Check the EPEL documentation: https://docs.fedoraproject.org/en-US/epel/#_quickstart"
msgstr "This step may be slightly different depending on the distribution you are using. Check the EPEL documentation: https://docs.fedoraproject.org/en-US/epel/#_quickstart `[待校准@7582] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7582>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:46 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:47
msgid "Install development tools and ROS tools"
msgstr "Install development tools and ROS tools `[待校准@7583] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7583>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:82 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:98
msgid "Get ROS 2 code"
msgstr "Get ROS 2 code `[待校准@7584] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7584>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:84 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:100 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:114
msgid "Create a workspace and clone all repos:"
msgstr "Create a workspace and clone all repos: `[待校准@7585] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7585>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:95 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:111
msgid "Install dependencies using rosdep"
msgstr "Install dependencies using rosdep `[待校准@7586] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7586>`_ "


#: ../../source/Installation/_Dnf-Update-Admonition.rst:1
msgid "ROS 2 packages are built on frequently updated RHEL systems. It is always recommended that you ensure your system is up to date before installing new packages."
msgstr "ROS 2 packages are built on frequently updated RHEL systems. It is always recommended that you ensure your system is up to date before installing new packages. `[待校准@7587] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7587>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:106 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:84 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:124 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:84 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:87 ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:156
msgid "Install additional DDS implementations (optional)"
msgstr "Install additional DDS implementations (optional) `[待校准@7588] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7588>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:108 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:86 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:126 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:86 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:91 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:125
msgid "If you would like to use another DDS or RTPS vendor besides the default, you can find instructions :doc:`here <../DDS-Implementations>`."
msgstr "If you would like to use another DDS or RTPS vendor besides the default, you can find instructions :doc:`here <../DDS-Implementations>`. `[待校准@7589] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7589>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:111 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:129
msgid "Build the code in the workspace"
msgstr "Build the code in the workspace `[待校准@7590] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7590>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:113
msgid "If you have already installed ROS 2 another way (either via RPMs or the binary distribution), make sure that you run the below commands in a fresh environment that does not have those other installations sourced. Also ensure that you do not have ``source /opt/ros/${ROS_DISTRO}/setup.bash`` in your ``.bashrc``. You can make sure that ROS 2 is not sourced with the command ``printenv | grep -i ROS``. The output should be empty."
msgstr "If you have already installed ROS 2 another way (either via RPMs or the binary distribution), make sure that you run the below commands in a fresh environment that does not have those other installations sourced. Also ensure that you do not have ``source /opt/ros/${ROS_DISTRO}/setup.bash`` in your ``.bashrc``. You can make sure that ROS 2 is not sourced with the command ``printenv | grep -i ROS``. The output should be empty. `[待校准@7591] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7591>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:118 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:136
msgid "More info on working with a ROS workspace can be found in :doc:`this tutorial <../../Tutorials/Beginner-Client-Libraries/Colcon-Tutorial>`."
msgstr "More info on working with a ROS workspace can be found in :doc:`this tutorial <../../Tutorials/Beginner-Client-Libraries/Colcon-Tutorial>`. `[待校准@7592] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7592>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:125 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:143
msgid "Note: if you are having trouble compiling all examples and this is preventing you from completing a successful build, you can use ``COLCON_IGNORE`` in the same manner as `CATKIN_IGNORE <https://github.com/ros-infrastructure/rep/blob/master/rep-0128.rst>`__ to ignore the subtree or remove the folder from the workspace. Take for instance: you would like to avoid installing the large OpenCV library. Well then simply run ``touch COLCON_IGNORE`` in the ``cam2image`` demo directory to leave it out of the build process."
msgstr "Note: if you are having trouble compiling all examples and this is preventing you from completing a successful build, you can use ``COLCON_IGNORE`` in the same manner as `CATKIN_IGNORE <https://github.com/ros-infrastructure/rep/blob/master/rep-0128.rst>`__ to ignore the subtree or remove the folder from the workspace. Take for instance: you would like to avoid installing the large OpenCV library. Well then simply run ``touch COLCON_IGNORE`` in the ``cam2image`` demo directory to leave it out of the build process. `[待校准@7593] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7593>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:130 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:89 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:148 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:89 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:117 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:141 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:74 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:76 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:43 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:147
msgid "Environment setup"
msgstr "Environment setup `[待校准@7594] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7594>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:133 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:92 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:151 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:92
msgid "Source the setup script"
msgstr "Source the setup script `[待校准@7595] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7595>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:135 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:94 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:153 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:94 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:79 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:81
msgid "Set up your environment by sourcing the following file."
msgstr "Set up your environment by sourcing the following file. `[待校准@7596] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7596>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:146 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:103 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:164 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:103 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:152 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:88 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:90 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:54
msgid "Try some examples"
msgstr "Try some examples `[待校准@7597] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7597>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:148 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:166 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:92 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:97
msgid "In one terminal, source the setup file and then run a C++ ``talker``\\ :"
msgstr "In one terminal, source the setup file and then run a C++ ``talker``\\ : `[待校准@7598] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7598>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:155 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:173 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:99 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:104
msgid "In another terminal source the setup file and then run a Python ``listener``\\ :"
msgstr "In another terminal source the setup file and then run a Python ``listener``\\ : `[待校准@7599] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7599>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:162 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:119 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:180 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:119 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:165 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:166 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:106 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:111 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:68
msgid "You should see the ``talker`` saying that it's ``Publishing`` messages and the ``listener`` saying ``I heard`` those messages. This verifies both the C++ and Python APIs are working properly. Hooray!"
msgstr "You should see the ``talker`` saying that it's ``Publishing`` messages and the ``listener`` saying ``I heard`` those messages. This verifies both the C++ and Python APIs are working properly. Hooray! `[待校准@7600] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7600>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:167 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:124 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:185 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:124 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:175 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:171 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:111 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:116 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:74
msgid "Next steps after installing"
msgstr "Next steps after installing `[待校准@7601] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7601>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:168 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:125 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:186 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:125 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:176 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:112 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:117 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:75
msgid "Continue with the :doc:`tutorials and demos <../../Tutorials>` to configure your environment, create your own workspace and packages, and learn ROS 2 core concepts."
msgstr "Continue with the :doc:`tutorials and demos <../../Tutorials>` to configure your environment, create your own workspace and packages, and learn ROS 2 core concepts. `[待校准@7602] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7602>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:171 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:128 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:193 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:132 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:179 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:179 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:115 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:124 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:78
msgid "Additional RMW implementations (optional)"
msgstr "Additional RMW implementations (optional) `[待校准@7603] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7603>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:172 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:129 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:194 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:133 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:180 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:180
msgid "The default middleware that ROS 2 uses is ``Fast DDS``, but the middleware (RMW) can be replaced at runtime. See the :doc:`guide <../../How-To-Guides/Working-with-multiple-RMW-implementations>` on how to work with multiple RMWs."
msgstr "The default middleware that ROS 2 uses is ``Fast DDS``, but the middleware (RMW) can be replaced at runtime. See the :doc:`guide <../../How-To-Guides/Working-with-multiple-RMW-implementations>` on how to work with multiple RMWs. `[待校准@7604] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7604>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:176 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:198
msgid "Alternate compilers"
msgstr "Alternate compilers `[待校准@7605] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7605>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:178 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:200
msgid "Using a different compiler besides gcc to compile ROS 2 is easy. If you set the environment variables ``CC`` and ``CXX`` to executables for a working C and C++ compiler, respectively, and retrigger CMake configuration (by using ``--force-cmake-config`` or by deleting the packages you want to be affected), CMake will reconfigure and use the different compiler."
msgstr "Using a different compiler besides gcc to compile ROS 2 is easy. If you set the environment variables ``CC`` and ``CXX`` to executables for a working C and C++ compiler, respectively, and retrigger CMake configuration (by using ``--force-cmake-config`` or by deleting the packages you want to be affected), CMake will reconfigure and use the different compiler. `[待校准@7606] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7606>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:181 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:203
msgid "Clang"
msgstr "Clang `[待校准@7607] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7607>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:183 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:205
msgid "To configure CMake to detect and use Clang:"
msgstr "To configure CMake to detect and use Clang: `[待校准@7608] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7608>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:193 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:215 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:268 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:184
msgid "Stay up to date"
msgstr "Stay up to date `[待校准@7609] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7609>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:195 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:217 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:270 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:186
msgid "See :doc:`../Maintaining-a-Source-Checkout` to periodically refresh your source installation."
msgstr "See :doc:`../Maintaining-a-Source-Checkout` to periodically refresh your source installation. `[待校准@7610] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7610>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:198 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:133 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:220 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:137 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:273 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:189 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:120 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:129 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:83
msgid "Troubleshooting"
msgstr "Troubleshooting `[待校准@7611] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7611>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:200 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:222
msgid "Troubleshooting techniques can be found :ref:`here <linux-troubleshooting>`."
msgstr "Troubleshooting techniques can be found :ref:`here <linux-troubleshooting>`. `[待校准@7612] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7612>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:203 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:138 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:225 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:142 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:278 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:194 ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:125 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:134 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:88 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:166
msgid "Uninstall"
msgstr "Uninstall `[待校准@7613] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7613>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:205 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:140 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:227 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:144 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:280 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:196 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:90
msgid "If you installed your workspace with colcon as instructed above, \"uninstalling\" could be just a matter of opening a new terminal and not sourcing the workspace's ``setup`` file. This way, your environment will behave as though there is no Humble install on your system."
msgstr "If you installed your workspace with colcon as instructed above, \"uninstalling\" could be just a matter of opening a new terminal and not sourcing the workspace's ``setup`` file. This way, your environment will behave as though there is no Humble install on your system. `[待校准@7614] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7614>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Development-Setup.rst:208 ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:143 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:230 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:147 ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:283 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:199 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:93
msgid "If you're also trying to free up space, you can delete the entire workspace directory with:"
msgstr "If you're also trying to free up space, you can delete the entire workspace directory with: `[待校准@7615] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7615>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:2
msgid "RHEL (binary)"
msgstr "RHEL (binary) `[待校准@7616] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7616>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:8
msgid "This page explains how to install ROS 2 on RHEL from a pre-built binary package."
msgstr "This page explains how to install ROS 2 on RHEL from a pre-built binary package. `[待校准@7617] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7617>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:12 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:16 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:12
msgid "The pre-built binary does not include all ROS 2 packages. All packages in the `ROS base variant <https://ros.org/reps/rep-2001.html#ros-base>`_ are included, and only a subset of packages in the `ROS desktop variant <https://ros.org/reps/rep-2001.html#desktop-variants>`_ are included. The exact list of packages are described by the repositories listed in `this ros2.repos file <https://github.com/ros2/ros2/blob/humble/ros2.repos>`_."
msgstr "The pre-built binary does not include all ROS 2 packages. All packages in the `ROS base variant <https://ros.org/reps/rep-2001.html#ros-base>`_ are included, and only a subset of packages in the `ROS desktop variant <https://ros.org/reps/rep-2001.html#desktop-variants>`_ are included. The exact list of packages are described by the repositories listed in `this ros2.repos file <https://github.com/ros2/ros2/blob/humble/ros2.repos>`_. `[待校准@7618] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7618>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:16
msgid "There are also :doc:`RPM packages <../RHEL-Install-RPMs>` available."
msgstr "There are also :doc:`RPM packages <../RHEL-Install-RPMs>` available. `[待校准@7619] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7619>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:19 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:23
msgid "System Requirements"
msgstr "System Requirements `[待校准@7620] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7620>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:21
msgid "We currently support RHEL 8 64-bit."
msgstr "We currently support RHEL 8 64-bit. `[待校准@7621] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7621>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:37 ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:2
msgid "Installing prerequisites"
msgstr "Installing prerequisites `[待校准@7622] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7622>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:39
msgid "There are a few packages that must be installed in order to get and unpack the binary release."
msgstr "There are a few packages that must be installed in order to get and unpack the binary release. `[待校准@7623] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7623>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:46 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:33 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:26
msgid "Downloading ROS 2"
msgstr "Downloading ROS 2 `[待校准@7624] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7624>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:48 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:35
msgid "Go to the `releases page <https://github.com/ros2/ros2/releases>`_"
msgstr "Go to the `releases page <https://github.com/ros2/ros2/releases>`_ `[待校准@7625] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7625>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:49
msgid "Download the latest package for RHEL; let's assume that it ends up at ``~/Downloads/ros2-package-linux-x86_64.tar.bz2``."
msgstr "Download the latest package for RHEL; let's assume that it ends up at ``~/Downloads/ros2-package-linux-x86_64.tar.bz2``. `[待校准@7626] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7626>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:51 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:38
msgid "Note: there may be more than one binary download option which might cause the file name to differ."
msgstr "Note: there may be more than one binary download option which might cause the file name to differ. `[待校准@7627] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7627>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:53 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:41
msgid "Unpack it:"
msgstr "Unpack it: `[待校准@7628] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7628>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:62 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:50
msgid "Installing and initializing rosdep"
msgstr "Installing and initializing rosdep `[待校准@7629] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7629>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:73 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:62
msgid "Installing the missing dependencies"
msgstr "Installing the missing dependencies `[待校准@7630] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7630>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:77 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:66
msgid "Set your rosdistro according to the release you downloaded."
msgstr "Set your rosdistro according to the release you downloaded. `[待校准@7631] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7631>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:105 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:105
msgid "In one terminal, source the setup file and then run a C++ ``talker``:"
msgstr "In one terminal, source the setup file and then run a C++ ``talker``: `[待校准@7632] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7632>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:112 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:112 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:160
msgid "In another terminal source the setup file and then run a Python ``listener``:"
msgstr "In another terminal source the setup file and then run a Python ``listener``: `[待校准@7633] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7633>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/RHEL-Install-Binary.rst:135 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:139
msgid "Troubleshooting techniques can be found :doc:`here <../../How-To-Guides/Installation-Troubleshooting>`."
msgstr "Troubleshooting techniques can be found :doc:`here <../../How-To-Guides/Installation-Troubleshooting>`. `[待校准@7634] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7634>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:9
msgid "Ubuntu (source)"
msgstr "Ubuntu (source) `[待校准@7635] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7635>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:18
msgid "The current Debian-based target platforms for Humble Hawksbill are:"
msgstr "The current Debian-based target platforms for Humble Hawksbill are: `[待校准@7636] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7636>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:20
msgid "Tier 1: Ubuntu Linux - Jammy (22.04) 64-bit"
msgstr "Tier 1: Ubuntu Linux - Jammy (22.04) 64-bit `[待校准@7637] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7637>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:21
msgid "Tier 3: Ubuntu Linux - Focal (20.04) 64-bit"
msgstr "Tier 3: Ubuntu Linux - Focal (20.04) 64-bit `[待校准@7638] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7638>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:22
msgid "Tier 3: Debian Linux - Bullseye (11) 64-bit"
msgstr "Tier 3: Debian Linux - Bullseye (11) 64-bit `[待校准@7639] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7639>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:25
msgid "Other Linux platforms with varying support levels include:"
msgstr "Other Linux platforms with varying support levels include: `[待校准@7640] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7640>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:27
msgid "Arch Linux, see `alternate instructions <https://wiki.archlinux.org/index.php/ROS#ROS_2>`__"
msgstr "Arch Linux, see `alternate instructions <https://wiki.archlinux.org/index.php/ROS#ROS_2>`__ `[待校准@7641] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7641>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:28
msgid "Fedora Linux, see :doc:`alternate instructions <Fedora-Development-Setup>`"
msgstr "Fedora Linux, see :doc:`alternate instructions <Fedora-Development-Setup>` `[待校准@7642] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7642>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:29
msgid "OpenEmbedded / webOS OSE, see `alternate instructions <https://github.com/ros/meta-ros/wiki/OpenEmbedded-Build-Instructions>`__"
msgstr "OpenEmbedded / webOS OSE, see `alternate instructions <https://github.com/ros/meta-ros/wiki/OpenEmbedded-Build-Instructions>`__ `[待校准@7643] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7643>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:31
msgid "As defined in `REP 2000 <https://www.ros.org/reps/rep-2000.html>`_."
msgstr "As defined in `REP 2000 <https://www.ros.org/reps/rep-2000.html>`_. `[待校准@7644] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7644>`_ "


#: ../../source/Installation/_Ubuntu-Set-Locale.rst:1
msgid "Make sure you have a locale which supports ``UTF-8``. If you are in a minimal environment (such as a docker container), the locale may be something minimal like ``POSIX``. We test with the following settings. However, it should be fine if you're using a different UTF-8 supported locale."
msgstr "Make sure you have a locale which supports ``UTF-8``. If you are in a minimal environment (such as a docker container), the locale may be something minimal like ``POSIX``. We test with the following settings. However, it should be fine if you're using a different UTF-8 supported locale. `[待校准@7645] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7645>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:42 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:28
msgid "Add the ROS 2 apt repository"
msgstr "Add the ROS 2 apt repository `[待校准@7646] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7646>`_ "


#: ../../source/Installation/_Apt-Repositories.rst:1
msgid "You will need to add the ROS 2 apt repository to your system."
msgstr "You will need to add the ROS 2 apt repository to your system. `[待校准@7647] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7647>`_ "


#: ../../source/Installation/_Apt-Repositories.rst:3
msgid "First ensure that the `Ubuntu Universe repository <https://help.ubuntu.com/community/Repositories/Ubuntu>`_ is enabled."
msgstr "First ensure that the `Ubuntu Universe repository <https://help.ubuntu.com/community/Repositories/Ubuntu>`_ is enabled. `[待校准@7648] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7648>`_ "


#: ../../source/Installation/_Apt-Repositories.rst:10
msgid "Now add the ROS 2 GPG key with apt."
msgstr "Now add the ROS 2 GPG key with apt. `[待校准@7649] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7649>`_ "


#: ../../source/Installation/_Apt-Repositories.rst:17
msgid "Then add the repository to your sources list."
msgstr "Then add the repository to your sources list. `[待校准@7650] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7650>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:49
msgid "Install common packages."
msgstr "Install common packages. `[待校准@7651] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7651>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:59
msgid "Install packages according to your Ubuntu version."
msgstr "Install packages according to your Ubuntu version. `[待校准@7652] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7652>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:63
msgid "Ubuntu 22.04 LTS and later"
msgstr "Ubuntu 22.04 LTS and later `[待校准@7653] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7653>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:78
msgid "Ubuntu 20.04 LTS"
msgstr "Ubuntu 20.04 LTS `[待校准@7654] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7654>`_ "


#: ../../source/Installation/_Apt-Upgrade-Admonition.rst:1
msgid "ROS 2 packages are built on frequently updated Ubuntu systems. It is always recommended that you ensure your system is up to date before installing new packages."
msgstr "ROS 2 packages are built on frequently updated Ubuntu systems. It is always recommended that you ensure your system is up to date before installing new packages. `[待校准@7655] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7655>`_ "


#: ../../source/Installation/_rosdep_Linux_Mint.rst:1
msgid "**Note**: If you're using a distribution that is based on Ubuntu (like Linux Mint) but does not identify itself as such, you'll get an error message like ``Unsupported OS [mint]``. In this case append ``--os=ubuntu:jammy`` to the above command."
msgstr "**Note**: If you're using a distribution that is based on Ubuntu (like Linux Mint) but does not identify itself as such, you'll get an error message like ``Unsupported OS [mint]``. In this case append ``--os=ubuntu:jammy`` to the above command. `[待校准@7656] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7656>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:131
msgid "If you have already installed ROS 2 another way (either via Debians or the binary distribution), make sure that you run the below commands in a fresh environment that does not have those other installations sourced. Also ensure that you do not have ``source /opt/ros/${ROS_DISTRO}/setup.bash`` in your ``.bashrc``. You can make sure that ROS 2 is not sourced with the command ``printenv | grep -i ROS``. The output should be empty."
msgstr "If you have already installed ROS 2 another way (either via Debians or the binary distribution), make sure that you run the below commands in a fresh environment that does not have those other installations sourced. Also ensure that you do not have ``source /opt/ros/${ROS_DISTRO}/setup.bash`` in your ``.bashrc``. You can make sure that ROS 2 is not sourced with the command ``printenv | grep -i ROS``. The output should be empty. `[待校准@7657] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7657>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:189 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:128 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:175 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:120
msgid "Using the ROS 1 bridge"
msgstr "Using the ROS 1 bridge `[待校准@7658] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7658>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Development-Setup.rst:190 ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:129 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:176 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:121
msgid "The ROS 1 bridge can connect topics from ROS 1 to ROS 2 and vice-versa. See the dedicated `documentation <https://github.com/ros2/ros1_bridge/blob/master/README.md>`__ on how to build and use the ROS 1 bridge."
msgstr "The ROS 1 bridge can connect topics from ROS 1 to ROS 2 and vice-versa. See the dedicated `documentation <https://github.com/ros2/ros1_bridge/blob/master/README.md>`__ on how to build and use the ROS 1 bridge. `[待校准@7659] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7659>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:6
msgid "Ubuntu (binary)"
msgstr "Ubuntu (binary) `[待校准@7660] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7660>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:12
msgid "This page explains how to install ROS 2 on Ubuntu Linux from a pre-built binary package."
msgstr "This page explains how to install ROS 2 on Ubuntu Linux from a pre-built binary package. `[待校准@7661] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7661>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:20
msgid "There are also :doc:`Debian packages <../Ubuntu-Install-Debians>` available."
msgstr "There are also :doc:`Debian packages <../Ubuntu-Install-Debians>` available. `[待校准@7662] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7662>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:25
msgid "We currently support Ubuntu Linux Jammy (22.04) 64-bit x86 and 64-bit ARM."
msgstr "We currently support Ubuntu Linux Jammy (22.04) 64-bit x86 and 64-bit ARM. `[待校准@7663] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7663>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:36
msgid "Download the latest package for Ubuntu; let's assume that it ends up at ``~/Downloads/ros2-package-linux-x86_64.tar.bz2``."
msgstr "Download the latest package for Ubuntu; let's assume that it ends up at ``~/Downloads/ros2-package-linux-x86_64.tar.bz2``. `[待校准@7664] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7664>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:75
msgid "Install development tools (optional)"
msgstr "Install development tools (optional) `[待校准@7665] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7665>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Ubuntu-Install-Binary.rst:77
msgid "If you are going to build ROS packages or otherwise do development, you can also install the development tools:"
msgstr "If you are going to build ROS packages or otherwise do development, you can also install the development tools: `[待校准@7666] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7666>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:8
msgid "Windows (source)"
msgstr "Windows (source) `[待校准@7667] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7667>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:14
msgid "This guide is about how to setup a development environment for ROS 2 on Windows."
msgstr "This guide is about how to setup a development environment for ROS 2 on Windows. `[待校准@7668] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7668>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:19 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:19
msgid "Only Windows 10 is supported."
msgstr "Only Windows 10 is supported. `[待校准@7669] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7669>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:22
msgid "Language support"
msgstr "Language support `[待校准@7670] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7670>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:24
msgid "Make sure you have a locale which supports ``UTF-8``. For example, for a Chinese-language Windows 10 installation, you may need to install an `English language pack <https://support.microsoft.com/en-us/windows/language-packs-for-windows-a5094319-a92d-18de-5b53-1cfc697cfca8>`_."
msgstr "Make sure you have a locale which supports ``UTF-8``. For example, for a Chinese-language Windows 10 installation, you may need to install an `English language pack <https://support.microsoft.com/en-us/windows/language-packs-for-windows-a5094319-a92d-18de-5b53-1cfc697cfca8>`_. `[待校准@7671] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7671>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:5
msgid "Install Chocolatey"
msgstr "Install Chocolatey `[待校准@7672] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7672>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:7
msgid "Chocolatey is a package manager for Windows, install it by following their installation instructions:"
msgstr "Chocolatey is a package manager for Windows, install it by following their installation instructions: `[待校准@7673] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7673>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:9
msgid "https://chocolatey.org/install"
msgstr "https://chocolatey.org/install `[待校准@7674] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7674>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:11
msgid "You'll use Chocolatey to install some other developer tools."
msgstr "You'll use Chocolatey to install some other developer tools. `[待校准@7675] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7675>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:14
msgid "Install Python"
msgstr "Install Python `[待校准@7676] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7676>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:16
msgid "Open a Command Prompt and type the following to install Python via Chocolatey:"
msgstr "Open a Command Prompt and type the following to install Python via Chocolatey: `[待校准@7677] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7677>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:23
msgid "Install Visual C++ Redistributables"
msgstr "Install Visual C++ Redistributables `[待校准@7678] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7678>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:25
msgid "Open a Command Prompt and type the following to install them via Chocolatey:"
msgstr "Open a Command Prompt and type the following to install them via Chocolatey: `[待校准@7679] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7679>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:32
msgid "Install OpenSSL"
msgstr "Install OpenSSL `[待校准@7680] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7680>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:34
msgid "Download the *Win64 OpenSSL v1.1.1n* OpenSSL installer from `this page <https://slproweb.com/products/Win32OpenSSL.html>`__. Scroll to the bottom of the page and download *Win64 OpenSSL v1.1.1t*. Don't download the Win32 or Light versions, or the v3.X.Y installers."
msgstr "Download the *Win64 OpenSSL v1.1.1n* OpenSSL installer from `this page <https://slproweb.com/products/Win32OpenSSL.html>`__. Scroll to the bottom of the page and download *Win64 OpenSSL v1.1.1t*. Don't download the Win32 or Light versions, or the v3.X.Y installers. `[待校准@7681] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7681>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:38
msgid "Run the installer with default parameters, as the following commands assume you used the default installation directory."
msgstr "Run the installer with default parameters, as the following commands assume you used the default installation directory. `[待校准@7682] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7682>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:40
msgid "This command sets an environment variable that persists over sessions:"
msgstr "This command sets an environment variable that persists over sessions: `[待校准@7683] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7683>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:46
msgid "You will need to append the OpenSSL-Win64 bin folder to your PATH. You can do this by clicking the Windows icon, typing \"Environment Variables\", then clicking on \"Edit the system environment variables\". In the resulting dialog, click \"Environment Variables\", then click \"Path\" on the bottom pane, finally click \"Edit\" and add the path below."
msgstr "You will need to append the OpenSSL-Win64 bin folder to your PATH. You can do this by clicking the Windows icon, typing \"Environment Variables\", then clicking on \"Edit the system environment variables\". In the resulting dialog, click \"Environment Variables\", then click \"Path\" on the bottom pane, finally click \"Edit\" and add the path below. `[待校准@7684] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7684>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:50
msgid "``C:\\Program Files\\OpenSSL-Win64\\bin\\``"
msgstr "``C:\\Program Files\\OpenSSL-Win64\\bin\\`` `[待校准@7685] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7685>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:53
msgid "Install Visual Studio"
msgstr "Install Visual Studio `[待校准@7686] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7686>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:55
msgid "Install Visual Studio 2019."
msgstr "Install Visual Studio 2019. `[待校准@7687] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7687>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:57
msgid "If you already have a paid version of Visual Studio 2019 (Professional, Enterprise), skip this step."
msgstr "If you already have a paid version of Visual Studio 2019 (Professional, Enterprise), skip this step. `[待校准@7688] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7688>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:59
msgid "Microsoft provides a free of charge version of Visual Studio 2019, named Community, which can be used to build applications that use ROS 2. `You can download the installer directly through this link. <https://visualstudio.microsoft.com/thank-you-downloading-visual-studio/?sku=Community&rel=16&src=myvs&utm_medium=microsoft&utm_source=my.visualstudio.com&utm_campaign=download&utm_content=vs+community+2019>`_"
msgstr "Microsoft provides a free of charge version of Visual Studio 2019, named Community, which can be used to build applications that use ROS 2. `You can download the installer directly through this link. <https://visualstudio.microsoft.com/thank-you-downloading-visual-studio/?sku=Community&rel=16&src=myvs&utm_medium=microsoft&utm_source=my.visualstudio.com&utm_campaign=download&utm_content=vs+community+2019>`_ `[待校准@7689] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7689>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:62
msgid "Make sure that the Visual C++ features are installed."
msgstr "Make sure that the Visual C++ features are installed. `[待校准@7690] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7690>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:64
msgid "An easy way to make sure they're installed is to select the ``Desktop development with C++`` workflow during the install."
msgstr "An easy way to make sure they're installed is to select the ``Desktop development with C++`` workflow during the install. `[待校准@7691] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7691>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:68
msgid "Make sure that no C++ CMake tools are installed by unselecting them in the list of components to be installed."
msgstr "Make sure that no C++ CMake tools are installed by unselecting them in the list of components to be installed. `[待校准@7692] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7692>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:71
msgid "Install OpenCV"
msgstr "Install OpenCV `[待校准@7693] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7693>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:73
msgid "Some of the examples require OpenCV to be installed."
msgstr "Some of the examples require OpenCV to be installed. `[待校准@7694] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7694>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:75
msgid "You can download a precompiled version of OpenCV 3.4.6 from https://github.com/ros2/ros2/releases/download/opencv-archives/opencv-3.4.6-vc16.VS2019.zip ."
msgstr "You can download a precompiled version of OpenCV 3.4.6 from https://github.com/ros2/ros2/releases/download/opencv-archives/opencv-3.4.6-vc16.VS2019.zip . `[待校准@7695] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7695>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:77
msgid "Assuming you unpacked it to ``C:\\opencv``, type the following on a Command Prompt (requires Admin privileges):"
msgstr "Assuming you unpacked it to ``C:\\opencv``, type the following on a Command Prompt (requires Admin privileges): `[待校准@7696] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7696>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:83
msgid "Since you are using a precompiled ROS version, we have to tell it where to find the OpenCV libraries. You have to extend the ``PATH`` variable to ``C:\\opencv\\x64\\vc16\\bin``."
msgstr "Since you are using a precompiled ROS version, we have to tell it where to find the OpenCV libraries. You have to extend the ``PATH`` variable to ``C:\\opencv\\x64\\vc16\\bin``. `[待校准@7697] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7697>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:87
msgid "Install dependencies"
msgstr "Install dependencies `[待校准@7698] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7698>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:89
msgid "There are a few dependencies not available in the Chocolatey package database. In order to ease the manual installation process, we provide the necessary Chocolatey packages."
msgstr "There are a few dependencies not available in the Chocolatey package database. In order to ease the manual installation process, we provide the necessary Chocolatey packages. `[待校准@7699] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7699>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:92
msgid "As some chocolatey packages rely on it, we start by installing CMake"
msgstr "As some chocolatey packages rely on it, we start by installing CMake `[待校准@7700] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7700>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:98
msgid "You will need to append the CMake bin folder ``C:\\Program Files\\CMake\\bin`` to your PATH."
msgstr "You will need to append the CMake bin folder ``C:\\Program Files\\CMake\\bin`` to your PATH. `[待校准@7701] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7701>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:100
msgid "Please download these packages from `this <https://github.com/ros2/choco-packages/releases/latest>`__ GitHub repository."
msgstr "Please download these packages from `this <https://github.com/ros2/choco-packages/releases/latest>`__ GitHub repository. `[待校准@7702] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7702>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:102
msgid "asio.1.12.1.nupkg"
msgstr "asio.1.12.1.nupkg `[待校准@7703] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7703>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:103
msgid "bullet.3.17.nupkg"
msgstr "bullet.3.17.nupkg `[待校准@7704] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7704>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:104
msgid "cunit.2.1.3.nupkg"
msgstr "cunit.2.1.3.nupkg `[待校准@7705] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7705>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:105
msgid "eigen-3.3.4.nupkg"
msgstr "eigen-3.3.4.nupkg `[待校准@7706] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7706>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:106
msgid "tinyxml-usestl.2.6.2.nupkg"
msgstr "tinyxml-usestl.2.6.2.nupkg `[待校准@7707] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7707>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:107
msgid "tinyxml2.6.0.0.nupkg"
msgstr "tinyxml2.6.0.0.nupkg `[待校准@7708] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7708>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:109
msgid "Once these packages are downloaded, open an administrative shell and execute the following command:"
msgstr "Once these packages are downloaded, open an administrative shell and execute the following command: `[待校准@7709] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7709>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:115
msgid "Please replace ``<PATH\\TO\\DOWNLOADS>`` with the folder you downloaded the packages to."
msgstr "Please replace ``<PATH\\TO\\DOWNLOADS>`` with the folder you downloaded the packages to. `[待校准@7710] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7710>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:117
msgid "First upgrade pip and setuptools:"
msgstr "First upgrade pip and setuptools: `[待校准@7711] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7711>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:123
msgid "Now install some additional python dependencies:"
msgstr "Now install some additional python dependencies: `[待校准@7712] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7712>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:130
msgid "Install Qt5"
msgstr "Install Qt5 `[待校准@7713] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7713>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:132
msgid "Download the `5.12.X offline installer <https://www.qt.io/offline-installers>`_ from Qt's website. Run the installer. Make sure to select the ``MSVC 2017 64-bit`` component under the ``Qt`` -> ``Qt 5.12.12`` tree."
msgstr "Download the `5.12.X offline installer <https://www.qt.io/offline-installers>`_ from Qt's website. Run the installer. Make sure to select the ``MSVC 2017 64-bit`` component under the ``Qt`` -> ``Qt 5.12.12`` tree. `[待校准@7714] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7714>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:136
msgid "Finally, in an administrator ``cmd.exe`` window set these environment variables. The commands below assume you installed it to the default location of ``C:\\Qt``."
msgstr "Finally, in an administrator ``cmd.exe`` window set these environment variables. The commands below assume you installed it to the default location of ``C:\\Qt``. `[待校准@7715] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7715>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:147
msgid "This path might change based on the installed MSVC version, the directory Qt was installed to, and the version of Qt installed."
msgstr "This path might change based on the installed MSVC version, the directory Qt was installed to, and the version of Qt installed. `[待校准@7716] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7716>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:150
msgid "RQt dependencies"
msgstr "RQt dependencies `[待校准@7717] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7717>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:152
msgid "To run rqt_graph you need to `download <https://graphviz.gitlab.io/_pages/Download/Download_windows.html>`__ and install `Graphviz <https://graphviz.gitlab.io/>`__. The installer will ask if to add graphviz to PATH, choose to either add it to the current user or all users."
msgstr "To run rqt_graph you need to `download <https://graphviz.gitlab.io/_pages/Download/Download_windows.html>`__ and install `Graphviz <https://graphviz.gitlab.io/>`__. The installer will ask if to add graphviz to PATH, choose to either add it to the current user or all users. `[待校准@7718] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7718>`_ "


#: ../../source/Installation/_Windows-Install-Prerequisites.rst:158
msgid "If you would like to use another DDS or RTPS vendor besides the default, Fast DDS, you can find instructions `here </Installation/DDS-Implementations>`_."
msgstr "If you would like to use another DDS or RTPS vendor besides the default, Fast DDS, you can find instructions `here </Installation/DDS-Implementations>`_. `[待校准@7719] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7719>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:30
msgid "Additional prerequisites"
msgstr "Additional prerequisites `[待校准@7720] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7720>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:32
msgid "When building from source you'll need a few additional prerequisites installed."
msgstr "When building from source you'll need a few additional prerequisites installed. `[待校准@7721] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7721>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:35
msgid "Install additional prerequisites from Chocolatey"
msgstr "Install additional prerequisites from Chocolatey `[待校准@7722] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7722>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:41
msgid "You will need to append the Git cmd folder ``C:\\Program Files\\Git\\cmd`` to the PATH (you can do this by clicking the Windows icon, typing \"Environment Variables\", then clicking on \"Edit the system environment variables\". In the resulting dialog, click \"Environment Variables\", the click \"Path\" on the bottom pane, then click \"Edit\" and add the path)."
msgstr "You will need to append the Git cmd folder ``C:\\Program Files\\Git\\cmd`` to the PATH (you can do this by clicking the Windows icon, typing \"Environment Variables\", then clicking on \"Edit the system environment variables\". In the resulting dialog, click \"Environment Variables\", the click \"Path\" on the bottom pane, then click \"Edit\" and add the path). `[待校准@7723] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7723>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:46
msgid "Install Python prerequisites"
msgstr "Install Python prerequisites `[待校准@7724] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7724>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:48
msgid "Installing additional Python dependencies:"
msgstr "Installing additional Python dependencies: `[待校准@7725] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7725>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:55
msgid "Install miscellaneous prerequisites"
msgstr "Install miscellaneous prerequisites `[待校准@7726] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7726>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:57
msgid "Next install xmllint:"
msgstr "Next install xmllint: `[待校准@7727] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7727>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:59
msgid "Download the `64 bit binary archives <https://www.zlatkovic.com/pub/libxml/64bit/>`__ of ``libxml2`` (and its dependencies ``iconv`` and ``zlib``) from https://www.zlatkovic.com/projects/libxml/"
msgstr "Download the `64 bit binary archives <https://www.zlatkovic.com/pub/libxml/64bit/>`__ of ``libxml2`` (and its dependencies ``iconv`` and ``zlib``) from https://www.zlatkovic.com/projects/libxml/ `[待校准@7728] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7728>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:60
msgid "Unpack all archives into e.g. ``C:\\xmllint``"
msgstr "Unpack all archives into e.g. ``C:\\xmllint`` `[待校准@7729] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7729>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:61
msgid "Add ``C:\\xmllint\\bin`` to the ``PATH``."
msgstr "Add ``C:\\xmllint\\bin`` to the ``PATH``. `[待校准@7730] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7730>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:64 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:112
msgid "Get the ROS 2 code"
msgstr "Get the ROS 2 code `[待校准@7731] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7731>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:66
msgid "Now that we have the development tools we can get the ROS 2 source code."
msgstr "Now that we have the development tools we can get the ROS 2 source code. `[待校准@7732] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7732>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:68
msgid "First setup a development folder, for example ``C:\\humble``:"
msgstr "First setup a development folder, for example ``C:\\humble``: `[待校准@7733] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7733>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:72
msgid "It is very important that the chosen path is short, due to the short default Windows path limits (260 characters). To allow longer paths, see https://learn.microsoft.com/en-us/windows/win32/fileio/maximum-file-path-limitation?tabs=registry."
msgstr "It is very important that the chosen path is short, due to the short default Windows path limits (260 characters). To allow longer paths, see https://learn.microsoft.com/en-us/windows/win32/fileio/maximum-file-path-limitation?tabs=registry. `[待校准@7734] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7734>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:80
msgid "Get the ``ros2.repos`` file which defines the repositories to clone from:"
msgstr "Get the ``ros2.repos`` file which defines the repositories to clone from: `[待校准@7735] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7735>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:89
msgid "Fast DDS is bundled with the ROS 2 source and will always be built unless you put an ``COLCON_IGNORE`` file in the ``src\\eProsima`` folder."
msgstr "Fast DDS is bundled with the ROS 2 source and will always be built unless you put an ``COLCON_IGNORE`` file in the ``src\\eProsima`` folder. `[待校准@7736] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7736>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:94 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:128
msgid "Build the ROS 2 code"
msgstr "Build the ROS 2 code `[待校准@7737] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7737>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:98
msgid "To build ROS 2 you will need a Visual Studio Command Prompt (\"x64 Native Tools Command Prompt for VS 2019\") running as Administrator."
msgstr "To build ROS 2 you will need a Visual Studio Command Prompt (\"x64 Native Tools Command Prompt for VS 2019\") running as Administrator. `[待校准@7738] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7738>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:100
msgid "To build the ``\\humble`` folder tree:"
msgstr "To build the ``\\humble`` folder tree: `[待校准@7739] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7739>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:108
msgid "We're using ``--merge-install`` here to avoid a ``PATH`` variable that is too long at the end of the build. If you're adapting these instructions to build a smaller workspace then you might be able to use the default behavior which is isolated install, i.e. where each package is installed to a different folder."
msgstr "We're using ``--merge-install`` here to avoid a ``PATH`` variable that is too long at the end of the build. If you're adapting these instructions to build a smaller workspace then you might be able to use the default behavior which is isolated install, i.e. where each package is installed to a different folder. `[待校准@7740] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7740>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:113
msgid "If you are doing a debug build use ``python_d path\\to\\colcon_executable`` ``colcon``. See `Extra stuff for debug mode`_ for more info on running Python code in debug builds on Windows."
msgstr "If you are doing a debug build use ``python_d path\\to\\colcon_executable`` ``colcon``. See `Extra stuff for debug mode`_ for more info on running Python code in debug builds on Windows. `[待校准@7741] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7741>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:119 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:45
msgid "Start a command shell and source the ROS 2 setup file to set up the workspace:"
msgstr "Start a command shell and source the ROS 2 setup file to set up the workspace: `[待校准@7742] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7742>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:125 ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:149
msgid "This will automatically set up the environment for any DDS vendors that support was built for."
msgstr "This will automatically set up the environment for any DDS vendors that support was built for. `[待校准@7743] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7743>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:127 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:51
msgid "It is normal that the previous command, if nothing else went wrong, outputs \"The system cannot find the path specified.\" exactly once."
msgstr "It is normal that the previous command, if nothing else went wrong, outputs \"The system cannot find the path specified.\" exactly once. `[待校准@7744] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7744>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:130
msgid "Test and run"
msgstr "Test and run `[待校准@7745] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7745>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:132
msgid "Note that the first time you run any executable you will have to allow access to the network through a Windows Firewall popup."
msgstr "Note that the first time you run any executable you will have to allow access to the network through a Windows Firewall popup. `[待校准@7746] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7746>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:134
msgid "You can run the tests using this command:"
msgstr "You can run the tests using this command: `[待校准@7747] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7747>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:142
msgid "``--merge-install`` should only be used if it was also used in the build step."
msgstr "``--merge-install`` should only be used if it was also used in the build step. `[待校准@7748] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7748>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:144
msgid "Afterwards you can get a summary of the tests using this command:"
msgstr "Afterwards you can get a summary of the tests using this command: `[待校准@7749] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7749>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:150
msgid "To run the examples, first open a clean new ``cmd.exe`` and set up the workspace by sourcing the ``local_setup.bat`` file. Then, run a C++ ``talker``\\ :"
msgstr "To run the examples, first open a clean new ``cmd.exe`` and set up the workspace by sourcing the ``local_setup.bat`` file. Then, run a C++ ``talker``\\ : `[待校准@7750] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7750>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:158
msgid "In a separate shell you can do the same, but instead run a Python ``listener``\\ :"
msgstr "In a separate shell you can do the same, but instead run a Python ``listener``\\ : `[待校准@7751] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7751>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:172
msgid "It is not recommended to build in the same cmd prompt that you've sourced the ``local_setup.bat``."
msgstr "It is not recommended to build in the same cmd prompt that you've sourced the ``local_setup.bat``. `[待校准@7752] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7752>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:185
msgid "Extra stuff for Debug mode"
msgstr "Extra stuff for Debug mode `[待校准@7753] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7753>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:187
msgid "If you want to be able to run all the tests in Debug mode, you'll need to install a few more things:"
msgstr "If you want to be able to run all the tests in Debug mode, you'll need to install a few more things: `[待校准@7754] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7754>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:190
msgid "To be able to extract the Python source tarball, you can use PeaZip:"
msgstr "To be able to extract the Python source tarball, you can use PeaZip: `[待校准@7755] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7755>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:197
msgid "You'll also need SVN, since some of the Python source-build dependencies are checked out via SVN:"
msgstr "You'll also need SVN, since some of the Python source-build dependencies are checked out via SVN: `[待校准@7756] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7756>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:204
msgid "You'll need to quit and restart the command prompt after installing the above."
msgstr "You'll need to quit and restart the command prompt after installing the above. `[待校准@7757] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7757>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:205
msgid "Get and extract the Python 3.8.3 source from the ``tgz``:"
msgstr "Get and extract the Python 3.8.3 source from the ``tgz``: `[待校准@7758] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7758>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:207
msgid "https://www.python.org/ftp/python/3.8.3/Python-3.8.3.tgz"
msgstr "https://www.python.org/ftp/python/3.8.3/Python-3.8.3.tgz `[待校准@7759] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7759>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:208
msgid "To keep these instructions concise, please extract it to ``C:\\dev\\Python-3.8.3``"
msgstr "To keep these instructions concise, please extract it to ``C:\\dev\\Python-3.8.3`` `[待校准@7760] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7760>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:210
msgid "Now, build the Python source in debug mode from a Visual Studio command prompt:"
msgstr "Now, build the Python source in debug mode from a Visual Studio command prompt: `[待校准@7761] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7761>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:219
msgid "Finally, copy the build products into the Python38 installation directories, next to the Release-mode Python executable and DLL's:"
msgstr "Finally, copy the build products into the Python38 installation directories, next to the Release-mode Python executable and DLL's: `[待校准@7762] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7762>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:233
msgid "Now, from a fresh command prompt, make sure that ``python_d`` works:"
msgstr "Now, from a fresh command prompt, make sure that ``python_d`` works: `[待校准@7763] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7763>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:239
msgid "Once you have verified the operation of ``python_d``, it is necessary to reinstall a few dependencies with the debug-enabled libraries:"
msgstr "Once you have verified the operation of ``python_d``, it is necessary to reinstall a few dependencies with the debug-enabled libraries: `[待校准@7764] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7764>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:246
msgid "To verify the installation of these dependencies:"
msgstr "To verify the installation of these dependencies: `[待校准@7765] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7765>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:252
msgid "When you wish to return to building release binaries, it is necessary to uninstall the debug variants and use the release variants:"
msgstr "When you wish to return to building release binaries, it is necessary to uninstall the debug variants and use the release variants: `[待校准@7766] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7766>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:259
msgid "To create executables python scripts(.exe), python_d should be used to invoke colcon"
msgstr "To create executables python scripts(.exe), python_d should be used to invoke colcon `[待校准@7767] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7767>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:265
msgid "Hooray, you're done!"
msgstr "Hooray, you're done! `[待校准@7768] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7768>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/Windows-Development-Setup.rst:275 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:85
msgid "Troubleshooting techniques can be found :ref:`here <windows-troubleshooting>`."
msgstr "Troubleshooting techniques can be found :ref:`here <windows-troubleshooting>`. `[待校准@7769] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7769>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:4
msgid "macOS (source)"
msgstr "macOS (source) `[待校准@7770] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7770>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:13
msgid "We currently support macOS Mojave (10.14)."
msgstr "We currently support macOS Mojave (10.14). `[待校准@7771] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7771>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:16
msgid "Install prerequisites"
msgstr "Install prerequisites `[待校准@7772] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7772>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:18
msgid "You need the following things installed to build ROS 2:"
msgstr "You need the following things installed to build ROS 2: `[待校准@7773] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7773>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:22
msgid "**Xcode**"
msgstr "**Xcode** `[待校准@7774] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7774>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:24
msgid "If you don't already have it installed, install Xcode."
msgstr "If you don't already have it installed, install Xcode. `[待校准@7775] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7775>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:25
msgid "Note: Versions of Xcode later than 11.3.1 can no longer be installed on macOS Mojave, so you will need to install an older version manually, see: https://stackoverflow.com/a/61046761"
msgstr "Note: Versions of Xcode later than 11.3.1 can no longer be installed on macOS Mojave, so you will need to install an older version manually, see: https://stackoverflow.com/a/61046761 `[待校准@7776] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7776>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:26
msgid "Also, if you don't already have it installed, install the Command Line Tools:"
msgstr "Also, if you don't already have it installed, install the Command Line Tools: `[待校准@7777] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7777>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:38
msgid "**brew** *(needed to install more stuff; you probably already have this)*:"
msgstr "**brew** *(needed to install more stuff; you probably already have this)*: `[待校准@7778] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7778>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:41
msgid "Follow installation instructions at http://brew.sh/"
msgstr "Follow installation instructions at http://brew.sh/ `[待校准@7779] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7779>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:43
msgid "*Optional*: Check that ``brew`` is happy with your system configuration by running:"
msgstr "*Optional*: Check that ``brew`` is happy with your system configuration by running: `[待校准@7780] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7780>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:49
msgid "Fix any problems that it identifies."
msgstr "Fix any problems that it identifies. `[待校准@7781] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7781>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:52
msgid "Use ``brew`` to install more stuff:"
msgstr "Use ``brew`` to install more stuff: `[待校准@7782] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7782>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:61
msgid "Setup some environment variables:"
msgstr "Setup some environment variables: `[待校准@7783] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7783>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:74
msgid "Use ``python3 -m pip`` (just ``pip`` may install Python3 or Python2) to install more stuff:"
msgstr "Use ``python3 -m pip`` (just ``pip`` may install Python3 or Python2) to install more stuff: `[待校准@7784] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7784>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:87
msgid "Please ensure that the ``$PATH`` environment variable contains the install location of the binaries (default: ``$HOME/Library/Python/<version>/bin``)"
msgstr "Please ensure that the ``$PATH`` environment variable contains the install location of the binaries (default: ``$HOME/Library/Python/<version>/bin``) `[待校准@7785] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7785>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:90
msgid "*Optional*: if you want to build the ROS 1<->2 bridge, then you must also install ROS 1:"
msgstr "*Optional*: if you want to build the ROS 1<->2 bridge, then you must also install ROS 1: `[待校准@7786] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7786>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:93
msgid "Start with the normal install instructions: http://wiki.ros.org/kinetic/Installation/OSX/Homebrew/Source"
msgstr "Start with the normal install instructions: http://wiki.ros.org/kinetic/Installation/OSX/Homebrew/Source `[待校准@7787] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7787>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:95
msgid "When you get to the step where you call ``rosinstall_generator`` to get the source code, here's an alternate invocation that brings in just the minimum required to produce a useful bridge:"
msgstr "When you get to the step where you call ``rosinstall_generator`` to get the source code, here's an alternate invocation that brings in just the minimum required to produce a useful bridge: `[待校准@7788] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7788>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:103
msgid "Otherwise, just follow the normal instructions, then source the resulting ``install_isolated/setup.bash`` before proceeding here to build ROS 2."
msgstr "Otherwise, just follow the normal instructions, then source the resulting ``install_isolated/setup.bash`` before proceeding here to build ROS 2. `[待校准@7789] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7789>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:106
msgid "Disable System Integrity Protection (SIP)"
msgstr "Disable System Integrity Protection (SIP) `[待校准@7790] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7790>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:108
msgid "macOS/OS X versions >=10.11 have System Integrity Protection enabled by default. So that SIP doesn't prevent processes from inheriting dynamic linker environment variables, such as ``DYLD_LIBRARY_PATH``, you'll need to disable it `following these instructions <https://developer.apple.com/library/content/documentation/Security/Conceptual/System_Integrity_Protection_Guide/ConfiguringSystemIntegrityProtection/ConfiguringSystemIntegrityProtection.html>`__."
msgstr "macOS/OS X versions >=10.11 have System Integrity Protection enabled by default. So that SIP doesn't prevent processes from inheriting dynamic linker environment variables, such as ``DYLD_LIBRARY_PATH``, you'll need to disable it `following these instructions <https://developer.apple.com/library/content/documentation/Security/Conceptual/System_Integrity_Protection_Guide/ConfiguringSystemIntegrityProtection/ConfiguringSystemIntegrityProtection.html>`__. `[待校准@7791] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7791>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:123
msgid "Install additional DDS vendors (optional)"
msgstr "Install additional DDS vendors (optional) `[待校准@7792] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7792>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:130
msgid "Run the ``colcon`` tool to build everything (more on using ``colcon`` in :doc:`this tutorial <../../Tutorials/Beginner-Client-Libraries/Colcon-Tutorial>`):"
msgstr "Run the ``colcon`` tool to build everything (more on using ``colcon`` in :doc:`this tutorial <../../Tutorials/Beginner-Client-Libraries/Colcon-Tutorial>`): `[待校准@7793] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7793>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:137
msgid "Note: due to an unresolved issue with SIP, Qt@5, and PyQt5, we need to disable ``python_qt_binding`` to have the build succeed. This will be removed when the issue is resolved, see: https://github.com/ros-visualization/python_qt_binding/issues/103"
msgstr "Note: due to an unresolved issue with SIP, Qt@5, and PyQt5, we need to disable ``python_qt_binding`` to have the build succeed. This will be removed when the issue is resolved, see: https://github.com/ros-visualization/python_qt_binding/issues/103 `[待校准@7794] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7794>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:143
msgid "Source the ROS 2 setup file:"
msgstr "Source the ROS 2 setup file: `[待校准@7795] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7795>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:154
msgid "In one terminal, set up the ROS 2 environment as described above and then run a C++ ``talker``:"
msgstr "In one terminal, set up the ROS 2 environment as described above and then run a C++ ``talker``: `[待校准@7796] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7796>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:172
msgid "Continue with the `tutorials and demos <../../Tutorials>` to configure your environment, create your own workspace and packages, and learn ROS 2 core concepts."
msgstr "Continue with the `tutorials and demos <../../Tutorials>` to configure your environment, create your own workspace and packages, and learn ROS 2 core concepts. `[待校准@7797] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7797>`_ "


#: ../../source/Installation/Alternatives/macOS-Development-Setup.rst:191
msgid "Troubleshooting techniques can be found :ref:`here <macOS-troubleshooting>`."
msgstr "Troubleshooting techniques can be found :ref:`here <macOS-troubleshooting>`. `[待校准@7798] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7798>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:2
msgid "DDS implementations"
msgstr "DDS implementations `[待校准@7799] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7799>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:4
msgid "By default, ROS 2 uses DDS as its `middleware <https://design.ros2.org/articles/ros_on_dds.html>`__. It is compatible with multiple DDS or RTPS (the DDS wire protocol) vendors. There is currently support for eProsima's Fast DDS, RTI's Connext DDS, Eclipse Cyclone DDS, and GurumNetworks GurumDDS. See https://ros.org/reps/rep-2000.html for supported DDS vendors by distribution."
msgstr "By default, ROS 2 uses DDS as its `middleware <https://design.ros2.org/articles/ros_on_dds.html>`__. It is compatible with multiple DDS or RTPS (the DDS wire protocol) vendors. There is currently support for eProsima's Fast DDS, RTI's Connext DDS, Eclipse Cyclone DDS, and GurumNetworks GurumDDS. See https://ros.org/reps/rep-2000.html for supported DDS vendors by distribution. `[待校准@7800] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7800>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:9
msgid "The default DDS vendor is eProsima's Fast DDS."
msgstr "The default DDS vendor is eProsima's Fast DDS. `[待校准@7801] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7801>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:11
msgid ":doc:`Working with Eclipse Cyclone DDS <DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS>` explains how to utilize Cyclone DDS."
msgstr ":doc:`Working with Eclipse Cyclone DDS <DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS>` explains how to utilize Cyclone DDS. `[待校准@7802] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7802>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:12
msgid ":doc:`Working with eProsima Fast DDS <DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS>` explains how to utilize Fast DDS."
msgstr ":doc:`Working with eProsima Fast DDS <DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS>` explains how to utilize Fast DDS. `[待校准@7803] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7803>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:13
msgid ":doc:`Working with GurumNetworks GurumDDS <DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS>` explains how to utilize GurumDDS."
msgstr ":doc:`Working with GurumNetworks GurumDDS <DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS>` explains how to utilize GurumDDS. `[待校准@7804] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7804>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:21
msgid "If you would like to use one of the other vendors you will need to install their software separately before building. The ROS 2 build will automatically build support for vendors that have been installed and sourced correctly."
msgstr "If you would like to use one of the other vendors you will need to install their software separately before building. The ROS 2 build will automatically build support for vendors that have been installed and sourced correctly. `[待校准@7805] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7805>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:24
msgid "Once you've installed a new DDS vendor, you can change the vendor used at runtime: :doc:`Working with Multiple RMW Implementations <../How-To-Guides/Working-with-multiple-RMW-implementations>`."
msgstr "Once you've installed a new DDS vendor, you can change the vendor used at runtime: :doc:`Working with Multiple RMW Implementations <../How-To-Guides/Working-with-multiple-RMW-implementations>`. `[待校准@7806] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7806>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:26
msgid "Detailed instructions for installing other DDS vendors are provided below."
msgstr "Detailed instructions for installing other DDS vendors are provided below. `[待校准@7807] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7807>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:30
msgid "Platforms / Installation types"
msgstr "Platforms / Installation types `[待校准@7808] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7808>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:33
msgid "Ubuntu Linux source install"
msgstr "Ubuntu Linux source install `[待校准@7809] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7809>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:36 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:88
msgid "RTI Connext (version 6.0.1, amd64 only)"
msgstr "RTI Connext (version 6.0.1, amd64 only) `[待校准@7810] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7810>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:39
msgid "Debian packages provided in the ROS 2 apt repositories"
msgstr "Debian packages provided in the ROS 2 apt repositories `[待校准@7811] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7811>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:41
msgid "You can install a Debian package of RTI Connext available on the ROS 2 apt repositories. You will need to accept a license from RTI."
msgstr "You can install a Debian package of RTI Connext available on the ROS 2 apt repositories. You will need to accept a license from RTI. `[待校准@7812] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7812>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:48 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:76
msgid "Source the setup file to set the ``NDDSHOME`` environment variable."
msgstr "Source the setup file to set the ``NDDSHOME`` environment variable. `[待校准@7813] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7813>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:54
msgid "Note: when using ``zsh`` you need to be in the directory of the script when sourcing it to have it work properly"
msgstr "Note: when using ``zsh`` you need to be in the directory of the script when sourcing it to have it work properly `[待校准@7814] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7814>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:56 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:82
msgid "Now you can build as normal and support for RTI will be built as well."
msgstr "Now you can build as normal and support for RTI will be built as well. `[待校准@7815] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7815>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:59
msgid "Official binary packages from RTI"
msgstr "Official binary packages from RTI `[待校准@7816] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7816>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:61
msgid "You can install the Connext 6.0.1 package for Linux provided by RTI, via options available for :doc:`university, purchase or evaluation <DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval>`"
msgstr "You can install the Connext 6.0.1 package for Linux provided by RTI, via options available for :doc:`university, purchase or evaluation <DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval>` `[待校准@7817] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7817>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:63
msgid "After downloading, use ``chmod +x`` on the ``.run`` executable and then execute it. Note that if you're installing to a system directory use ``sudo`` as well."
msgstr "After downloading, use ``chmod +x`` on the ``.run`` executable and then execute it. Note that if you're installing to a system directory use ``sudo`` as well. `[待校准@7818] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7818>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:66
msgid "The default location is ``~/rti_connext_dds-6.0.1``"
msgstr "The default location is ``~/rti_connext_dds-6.0.1`` `[待校准@7819] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7819>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:68
msgid "After installation, run RTI launcher and point it to your license file (obtained from RTI)."
msgstr "After installation, run RTI launcher and point it to your license file (obtained from RTI). `[待校准@7820] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7820>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:70
msgid "Add the following line to your ``.bashrc`` file pointing to your copy of the license."
msgstr "Add the following line to your ``.bashrc`` file pointing to your copy of the license. `[待校准@7821] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7821>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:85
msgid "Ubuntu Linux binary install"
msgstr "Ubuntu Linux binary install `[待校准@7822] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7822>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:90
msgid "To use RTI Connext DDS there are full-suite install options available for :doc:`university, purchase or evaluation <DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval>` or you can install a libraries-only Debian package of RTI Connext 6.0.1, available from the OSRF Apt repository under a `non-commercial license <https://www.rti.com/ncl>`__."
msgstr "To use RTI Connext DDS there are full-suite install options available for :doc:`university, purchase or evaluation <DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval>` or you can install a libraries-only Debian package of RTI Connext 6.0.1, available from the OSRF Apt repository under a `non-commercial license <https://www.rti.com/ncl>`__. `[待校准@7823] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7823>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:94
msgid "To install the libs-only Debian package:"
msgstr "To install the libs-only Debian package: `[待校准@7824] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7824>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:100
msgid "You will need to accept a license agreement from RTI, and will find an 'rti_license.dat file in the installation."
msgstr "You will need to accept a license agreement from RTI, and will find an 'rti_license.dat file in the installation. `[待校准@7825] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7825>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:102
msgid "Add the following line to your ``.bashrc`` file pointing to your copy of the license (and source it)."
msgstr "Add the following line to your ``.bashrc`` file pointing to your copy of the license (and source it). `[待校准@7826] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7826>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:108
msgid "All options need you to source the setup file to set the ``NDDSHOME`` environment variable:"
msgstr "All options need you to source the setup file to set the ``NDDSHOME`` environment variable: `[待校准@7827] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7827>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:114
msgid "Note: the above may need modification to match your RTI installation location"
msgstr "Note: the above may need modification to match your RTI installation location `[待校准@7828] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7828>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:116 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:138 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:159 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:180 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:199
msgid "If you want to install the Connext DDS-Security plugins please refer to :doc:`this page <DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins>`."
msgstr "If you want to install the Connext DDS-Security plugins please refer to :doc:`this page <DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins>`. `[待校准@7829] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7829>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:119
msgid "OSX source install"
msgstr "OSX source install `[待校准@7830] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7830>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:122
msgid "RTI Connext (6.0.1)"
msgstr "RTI Connext (6.0.1) `[待校准@7831] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7831>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:124 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:167
msgid "If you would like to also build against RTI Connext DDS there are options available for :doc:`university, purchase or evaluation <DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval>`"
msgstr "If you would like to also build against RTI Connext DDS there are options available for :doc:`university, purchase or evaluation <DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval>` `[待校准@7832] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7832>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:126
msgid "You also need a Java runtime installed to run the RTI code generator, which you can get `here <https://support.apple.com/kb/DL1572?locale=en_US>`__."
msgstr "You also need a Java runtime installed to run the RTI code generator, which you can get `here <https://support.apple.com/kb/DL1572?locale=en_US>`__. `[待校准@7833] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7833>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:128 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:149 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:191
msgid "After installing, run RTI launcher and point it to your license file."
msgstr "After installing, run RTI launcher and point it to your license file. `[待校准@7834] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7834>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:130 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:151
msgid "Source the setup file to set the ``NDDSHOME`` environment variable before building your workspace."
msgstr "Source the setup file to set the ``NDDSHOME`` environment variable before building your workspace. `[待校准@7835] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7835>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:136
msgid "You may need to increase shared memory resources following https://community.rti.com/kb/osx510"
msgstr "You may need to increase shared memory resources following https://community.rti.com/kb/osx510 `[待校准@7836] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7836>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:141
msgid "OSX binary install"
msgstr "OSX binary install `[待校准@7837] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7837>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:145
msgid "Enable Connext support"
msgstr "Enable Connext support `[待校准@7838] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7838>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:147 ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:189
msgid "To use RTI Connext DDS there are options available for :doc:`university, purchase or evaluation <DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval>`"
msgstr "To use RTI Connext DDS there are options available for :doc:`university, purchase or evaluation <DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval>` `[待校准@7839] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7839>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:157
msgid "You may need to increase shared memory resources following https://community.rti.com/kb/osx510."
msgstr "You may need to increase shared memory resources following https://community.rti.com/kb/osx510. `[待校准@7840] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7840>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:162
msgid "Windows source install"
msgstr "Windows source install `[待校准@7841] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7841>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:165
msgid "RTI Connext 6.0.1"
msgstr "RTI Connext 6.0.1 `[待校准@7842] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7842>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:169
msgid "After installing, use the RTI Launcher to load your license file."
msgstr "After installing, use the RTI Launcher to load your license file. `[待校准@7843] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7843>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:171
msgid "Then before building ROS 2, set up the Connext environment:"
msgstr "Then before building ROS 2, set up the Connext environment: `[待校准@7844] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7844>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:177
msgid "Note that this path might need to be slightly altered depending on where you selected to install RTI Connext DDS, and which version of Visual Studio was selected. The path above is the current default path as of version 6.0.1, but will change as the version numbers increment in the future."
msgstr "Note that this path might need to be slightly altered depending on where you selected to install RTI Connext DDS, and which version of Visual Studio was selected. The path above is the current default path as of version 6.0.1, but will change as the version numbers increment in the future. `[待校准@7845] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7845>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:183
msgid "Windows binary install"
msgstr "Windows binary install `[待校准@7846] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7846>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:187
msgid "RTI Connext"
msgstr "RTI Connext `[待校准@7847] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7847>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations.rst:193
msgid "Then before using ROS 2, set up the Connext environment:"
msgstr "Then before using ROS 2, set up the Connext environment: `[待校准@7848] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7848>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:2
msgid "Connext security plugins"
msgstr "Connext security plugins `[待校准@7849] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7849>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:4
msgid "The Connext DDS Libraries are included with ROS 2 under a `non-commercial license <https://www.rti.com/ncl>`__ and do not include the security plug-in libraries. These libraries are available in the commercial, university and research license versions of RTI Connext DDS Pro, which is bundled with tools for system debugging, monitoring, record/replay, etc."
msgstr "The Connext DDS Libraries are included with ROS 2 under a `non-commercial license <https://www.rti.com/ncl>`__ and do not include the security plug-in libraries. These libraries are available in the commercial, university and research license versions of RTI Connext DDS Pro, which is bundled with tools for system debugging, monitoring, record/replay, etc. `[待校准@7850] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7850>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:11
msgid "The Connext DDS Evaluation Version (6.0.1) includes the security plugins, and can be downloaded via options available for :doc:`university, purchase or evaluation <Install-Connext-University-Eval>`."
msgstr "The Connext DDS Evaluation Version (6.0.1) includes the security plugins, and can be downloaded via options available for :doc:`university, purchase or evaluation <Install-Connext-University-Eval>`. `[待校准@7851] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7851>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:13
msgid "A video walk-thru of this installation (tools and security plug-ins) is available `here <https://www.rti.com/gettingstarted/installwindows_secure>`__ at the RTI website. The steps are:"
msgstr "A video walk-thru of this installation (tools and security plug-ins) is available `here <https://www.rti.com/gettingstarted/installwindows_secure>`__ at the RTI website. The steps are: `[待校准@7852] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7852>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:18
msgid "**Install Connext DDS Pro (Host)** This is a host-specific installer application (for Windows, Linux, MacOS) to install a 'Host' bundle which includes the Launcher, tools, and other software services. At the end of the installation, the RTI 'Launcher' program will be started. The Launcher is used to install target libraries, security plugins, and other layered services."
msgstr "**Install Connext DDS Pro (Host)** This is a host-specific installer application (for Windows, Linux, MacOS) to install a 'Host' bundle which includes the Launcher, tools, and other software services. At the end of the installation, the RTI 'Launcher' program will be started. The Launcher is used to install target libraries, security plugins, and other layered services. `[待校准@7853] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7853>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:23
msgid "**Use the Package Installer in Launcher**"
msgstr "**Use the Package Installer in Launcher** `[待校准@7854] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7854>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:28
msgid "Launcher Image"
msgstr "Launcher Image `[待校准@7855] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7855>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:30
msgid "The 'RTI Package Installer' is used to install '.rtipkg' files -- target libraries, security plug-ins, etc. Open the Package Installer and select all of the .rtipkg files that were included in the Connext DDS Secure bundle for installation:"
msgstr "The 'RTI Package Installer' is used to install '.rtipkg' files -- target libraries, security plug-ins, etc. Open the Package Installer and select all of the .rtipkg files that were included in the Connext DDS Secure bundle for installation: `[待校准@7856] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7856>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:35
msgid "Target Libraries - such as: rti\\_connext\\_dds-[version]-pro-target-[toolchain].rtipkg"
msgstr "Target Libraries - such as: rti\\_connext\\_dds-[version]-pro-target-[toolchain].rtipkg `[待校准@7857] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7857>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:36
msgid "Security Plugin Host - such as: rti\\_security\\_plugins-[version]-host-[toolchain].rtipkg"
msgstr "Security Plugin Host - such as: rti\\_security\\_plugins-[version]-host-[toolchain].rtipkg `[待校准@7858] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7858>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:37
msgid "Security Plugin Target - such as: rti\\_security\\_plugins-[version]-target-[toolchain].rtipkg"
msgstr "Security Plugin Target - such as: rti\\_security\\_plugins-[version]-target-[toolchain].rtipkg `[待校准@7859] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7859>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:38
msgid "OpenSSL Host - such as: openssl-1.0.2x-[version]-host-[toolchain].rtipkg"
msgstr "OpenSSL Host - such as: openssl-1.0.2x-[version]-host-[toolchain].rtipkg `[待校准@7860] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7860>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:40
msgid "**Extract and Install OpenSSL** This is included as an archive (.zip or otherwise) and can be simply extracted and copied to a convenient location on your host computer. As a suggestion, this could also be installed into the 'rti\\_connext\\_dds-[version]' directory in your home directory space (this was created during installation of the RTI host tools). Note: this directory location may need to be placed in your PATH environment variable. See the `RTI Security Plugins Getting Started Guide <https://community.rti.com/static/documentation/connext-dds/6.0.1/doc/manuals/connext_dds/dds_security/RTI_SecurityPlugins_GettingStarted.pdf>`__ for more information."
msgstr "**Extract and Install OpenSSL** This is included as an archive (.zip or otherwise) and can be simply extracted and copied to a convenient location on your host computer. As a suggestion, this could also be installed into the 'rti\\_connext\\_dds-[version]' directory in your home directory space (this was created during installation of the RTI host tools). Note: this directory location may need to be placed in your PATH environment variable. See the `RTI Security Plugins Getting Started Guide <https://community.rti.com/static/documentation/connext-dds/6.0.1/doc/manuals/connext_dds/dds_security/RTI_SecurityPlugins_GettingStarted.pdf>`__ for more information. `[待校准@7861] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7861>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-Security-Plugins.rst:50
msgid "Installation complete."
msgstr "Installation complete. `[待校准@7862] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7862>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:2
msgid "RTI Connext DDS"
msgstr "RTI Connext DDS `[待校准@7863] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7863>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:4
msgid "A libraries-only version of RTI Connext DDS 6.0.1 may be installed per the :doc:`installation instructions <../../Installation>` for Debian/Ubuntu Linux (amd64) platforms only, under a `non-commercial license <https://www.rti.com/ncl>`__."
msgstr "A libraries-only version of RTI Connext DDS 6.0.1 may be installed per the :doc:`installation instructions <../../Installation>` for Debian/Ubuntu Linux (amd64) platforms only, under a `non-commercial license <https://www.rti.com/ncl>`__. `[待校准@7864] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7864>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:7
msgid "A full-suite installation of RTI Connext DDS is available for many additional platforms, for universities, evaluation, or purchase. This installation includes diagnostic tools, layered services, and security.  See below for installation details."
msgstr "A full-suite installation of RTI Connext DDS is available for many additional platforms, for universities, evaluation, or purchase. This installation includes diagnostic tools, layered services, and security.  See below for installation details. `[待校准@7865] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7865>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:11
msgid "RTI University Program"
msgstr "RTI University Program `[待校准@7866] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7866>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:13
msgid "University researchers and classroom users may be eligible for a free academic license through the `RTI University Program <https://www.rti.com/free-trial/university-program>`__. This includes a one-year (renewable) license to the unabridged version of Connext DDS Secure, which includes diagnostic tools and layered services. The university license application can be found `here <https://www.rti.com/free-trial/university-program>`__."
msgstr "University researchers and classroom users may be eligible for a free academic license through the `RTI University Program <https://www.rti.com/free-trial/university-program>`__. This includes a one-year (renewable) license to the unabridged version of Connext DDS Secure, which includes diagnostic tools and layered services. The university license application can be found `here <https://www.rti.com/free-trial/university-program>`__. `[待校准@7867] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7867>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:19
msgid "RTI Connext DDS Evaluation"
msgstr "RTI Connext DDS Evaluation `[待校准@7868] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7868>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:25
msgid "To install RTI Connext DDS **version 6.0.1** Evalution:"
msgstr "To install RTI Connext DDS **version 6.0.1** Evalution: `[待校准@7869] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7869>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:22
msgid "Visit the `RTI Free Trial (6.0.1) site <https://www.rti.com/free-trial>`__."
msgstr "Visit the `RTI Free Trial (6.0.1) site <https://www.rti.com/free-trial>`__. `[待校准@7870] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7870>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:23
msgid "Download the version(s) to match your environment."
msgstr "Download the version(s) to match your environment. `[待校准@7871] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7871>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:24
msgid "Contact license@rti.com for an evaluation license."
msgstr "Contact license@rti.com for an evaluation license. `[待校准@7872] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7872>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:25
msgid "Install RTI Connext 6.0.1 by running the installation program.  When finished, it will run the RTI Launcher."
msgstr "Install RTI Connext 6.0.1 by running the installation program.  When finished, it will run the RTI Launcher. `[待校准@7873] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7873>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Install-Connext-University-Eval.rst:26
msgid "Use the RTI Launcher to install the license file (rti_license.dat) if needed.  The launcher may also be used to launch the diagnostic tools and services."
msgstr "Use the RTI Launcher to install the license file (rti_license.dat) if needed.  The launcher may also be used to launch the diagnostic tools and services. `[待校准@7874] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7874>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:6
msgid "Eclipse Cyclone DDS"
msgstr "Eclipse Cyclone DDS `[待校准@7875] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7875>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:8
msgid "Eclipse Cyclone DDS is a very performant and robust open-source DDS implementation. Cyclone DDS is developed completely in the open as an Eclipse IoT project. See also: https://projects.eclipse.org/projects/iot.cyclonedds"
msgstr "Eclipse Cyclone DDS is a very performant and robust open-source DDS implementation. Cyclone DDS is developed completely in the open as an Eclipse IoT project. See also: https://projects.eclipse.org/projects/iot.cyclonedds `[待校准@7876] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7876>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:14 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:13 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:9
msgid "Prerequisites"
msgstr "Prerequisites `[待校准@7877] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7877>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:16 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:11
msgid "Have `rosdep installed  <https://wiki.ros.org/rosdep#Installing_rosdep>`__"
msgstr "Have `rosdep installed  <https://wiki.ros.org/rosdep#Installing_rosdep>`__ `[待校准@7878] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7878>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:19 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:38 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:14
msgid "Install packages"
msgstr "Install packages `[待校准@7879] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7879>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:21 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:16
msgid "The easiest way is to install from ROS 2 apt repository."
msgstr "The easiest way is to install from ROS 2 apt repository. `[待校准@7880] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7880>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:28 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:48 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:23
msgid "Build from source code"
msgstr "Build from source code `[待校准@7881] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7881>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:30 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:50 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:25
msgid "Building from source code is also another way to install."
msgstr "Building from source code is also another way to install. `[待校准@7882] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7882>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:32
msgid "First, clone Cyclone DDS and rmw_cyclonedds in the ROS 2 workspace source directory."
msgstr "First, clone Cyclone DDS and rmw_cyclonedds in the ROS 2 workspace source directory. `[待校准@7883] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7883>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:40
msgid "Then, install necessary packages for Cyclone DDS."
msgstr "Then, install necessary packages for Cyclone DDS. `[待校准@7884] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7884>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:47 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:66 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:42
msgid "Finally, run colcon build."
msgstr "Finally, run colcon build. `[待校准@7885] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7885>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:54
msgid "Switch to rmw_cyclonedds"
msgstr "Switch to rmw_cyclonedds `[待校准@7886] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7886>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:56
msgid "Switch from other rmw to rmw_cyclonedds by specifying the environment variable."
msgstr "Switch from other rmw to rmw_cyclonedds by specifying the environment variable. `[待校准@7887] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7887>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:62 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:81 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:57
msgid "See also: :doc:`Working with multiple RMW implementations <../../How-To-Guides/Working-with-multiple-RMW-implementations>`"
msgstr "See also: :doc:`Working with multiple RMW implementations <../../How-To-Guides/Working-with-multiple-RMW-implementations>` `[待校准@7888] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7888>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:65 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:84 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:60
msgid "Run the talker and listener"
msgstr "Run the talker and listener `[待校准@7889] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7889>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-Eclipse-CycloneDDS.rst:67
msgid "Now run ``talker`` and ``listener`` to test Cyclone DDS."
msgstr "Now run ``talker`` and ``listener`` to test Cyclone DDS. `[待校准@7890] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7890>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:6
msgid "GurumNetworks GurumDDS"
msgstr "GurumNetworks GurumDDS `[待校准@7891] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7891>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:8
msgid "rmw_gurumdds is a implementation of the ROS middleware interface using GurumNetworks GurumDDS. More information about GurumDDS is available on our website: https://gurum.cc/index_eng"
msgstr "rmw_gurumdds is a implementation of the ROS middleware interface using GurumNetworks GurumDDS. More information about GurumDDS is available on our website: https://gurum.cc/index_eng `[待校准@7892] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7892>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:15
msgid "The following description assumes that you have completed the 'Environment setup' process from the :doc:`Installing ROS 2 via Debian Packages <../Ubuntu-Install-Debians>` or from the :doc:`Building ROS 2 on Ubuntu Linux <../Alternatives/Ubuntu-Development-Setup>`."
msgstr "The following description assumes that you have completed the 'Environment setup' process from the :doc:`Installing ROS 2 via Debian Packages <../Ubuntu-Install-Debians>` or from the :doc:`Building ROS 2 on Ubuntu Linux <../Alternatives/Ubuntu-Development-Setup>`. `[待校准@7893] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7893>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:19
msgid "rmw_gurumdds requires version of GurumDDS-2.8.x. Debian packages of GurumDDS are provided in the ROS 2 apt repositories on ubuntu. Windows binary installer of GurumDDS will be supported soon."
msgstr "rmw_gurumdds requires version of GurumDDS-2.8.x. Debian packages of GurumDDS are provided in the ROS 2 apt repositories on ubuntu. Windows binary installer of GurumDDS will be supported soon. `[待校准@7894] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7894>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:23
msgid "GurumDDS requires a license. See the next page: https://gurum.cc/free_trial_eng.html"
msgstr "GurumDDS requires a license. See the next page: https://gurum.cc/free_trial_eng.html `[待校准@7895] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7895>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:25
msgid "After requesting a trial license, please download the license from the license homepage. After getting a license, move it to the following location."
msgstr "After requesting a trial license, please download the license from the license homepage. After getting a license, move it to the following location. `[待校准@7896] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7896>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:29
msgid "DDS Version"
msgstr "DDS Version `[待校准@7897] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7897>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:29
msgid "License Location"
msgstr "License Location `[待校准@7898] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7898>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:31
msgid "<= 2.7.2860"
msgstr "<= 2.7.2860 `[待校准@7899] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7899>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:31
msgid "/etc/flame"
msgstr "/etc/flame `[待校准@7900] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7900>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:32
msgid ">= 2.7.2861"
msgstr ">= 2.7.2861 `[待校准@7901] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7901>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:32 ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:33
msgid "/etc/gurumnet"
msgstr "/etc/gurumnet `[待校准@7902] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7902>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:33
msgid "2.8.x"
msgstr "2.8.x `[待校准@7903] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7903>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:40
msgid "The easiest way is to install from ROS 2 apt repository. When ros-humble-rmw-gurumdds-cpp is installed, gurumdds-2.8 is also installed."
msgstr "The easiest way is to install from ROS 2 apt repository. When ros-humble-rmw-gurumdds-cpp is installed, gurumdds-2.8 is also installed. `[待校准@7904] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7904>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:52
msgid "First, clone rmw_gurumdds in the ROS 2 workspace source directory."
msgstr "First, clone rmw_gurumdds in the ROS 2 workspace source directory. `[待校准@7905] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7905>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:59
msgid "Then, install necessary packages for GurumDDS."
msgstr "Then, install necessary packages for GurumDDS. `[待校准@7906] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7906>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:73
msgid "Switch to rmw_gurumdds"
msgstr "Switch to rmw_gurumdds `[待校准@7907] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7907>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:75
msgid "Switch from other rmw to rmw_gurumdds by specifying the environment variable."
msgstr "Switch from other rmw to rmw_gurumdds by specifying the environment variable. `[待校准@7908] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7908>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-GurumNetworks-GurumDDS.rst:86
msgid "Now run ``talker`` and ``listener`` to test GurumDDS. Don't forget to set up environment by setup script."
msgstr "Now run ``talker`` and ``listener`` to test GurumDDS. Don't forget to set up environment by setup script. `[待校准@7909] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7909>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:2
msgid "eProsima Fast DDS"
msgstr "eProsima Fast DDS `[待校准@7910] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7910>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:4
msgid "eProsima Fast DDS is a complete open-source DDS implementation for real time embedded architectures and operating systems. See also: https://www.eprosima.com/index.php/products-all/eprosima-fast-dds"
msgstr "eProsima Fast DDS is a complete open-source DDS implementation for real time embedded architectures and operating systems. See also: https://www.eprosima.com/index.php/products-all/eprosima-fast-dds `[待校准@7911] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7911>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:27
msgid "First, clone Fast DDS and rmw_fastrtps in the ROS 2 workspace source directory."
msgstr "First, clone Fast DDS and rmw_fastrtps in the ROS 2 workspace source directory. `[待校准@7912] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7912>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:35
msgid "Then, install necessary packages for Fast DDS."
msgstr "Then, install necessary packages for Fast DDS. `[待校准@7913] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7913>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:49
msgid "Switch to rmw_fastrtps"
msgstr "Switch to rmw_fastrtps `[待校准@7914] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7914>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:51
msgid "The eProsima Fast DDS RMW can be selected by specifying the environment variable:"
msgstr "The eProsima Fast DDS RMW can be selected by specifying the environment variable: `[待校准@7915] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7915>`_ "


#: ../../source/Installation/DDS-Implementations/Working-with-eProsima-Fast-DDS.rst:62
msgid "Now run ``talker`` and ``listener`` to test Fast DDS."
msgstr "Now run ``talker`` and ``listener`` to test Fast DDS. `[待校准@7916] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7916>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:4
msgid "Maintain source checkout"
msgstr "Maintain source checkout `[待校准@7917] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7917>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:10
msgid "For instructions on maintaining a source checkout of the **latest development version** of ROS 2, refer to `Maintaining a source checkout of ROS 2 Rolling <../../rolling/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.html>`__"
msgstr "For instructions on maintaining a source checkout of the **latest development version** of ROS 2, refer to `Maintaining a source checkout of ROS 2 Rolling <../../rolling/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.html>`__ `[待校准@7918] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7918>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:17
msgid "If you have installed ROS 2 from source, there may have been changes made to the source code since the time that you checked it out. To keep your source checkout up to date, you will have to periodically update your ``ros2.repos`` file, download the latest sources, and rebuild your workspace."
msgstr "If you have installed ROS 2 from source, there may have been changes made to the source code since the time that you checked it out. To keep your source checkout up to date, you will have to periodically update your ``ros2.repos`` file, download the latest sources, and rebuild your workspace. `[待校准@7919] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7919>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:21
msgid "Update your repository list"
msgstr "Update your repository list `[待校准@7920] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7920>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:23
msgid "Each ROS 2 release includes a ``ros2.repos`` file that contains the list of repositories and their version for that release."
msgstr "Each ROS 2 release includes a ``ros2.repos`` file that contains the list of repositories and their version for that release. `[待校准@7921] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7921>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:27
msgid "Latest ROS 2 Humble branches"
msgstr "Latest ROS 2 Humble branches `[待校准@7922] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7922>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:29
msgid "If you wish to checkout the latest code for ROS 2 Humble, you can get the relevant repository list by running:"
msgstr "If you wish to checkout the latest code for ROS 2 Humble, you can get the relevant repository list by running: `[待校准@7923] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7923>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:33 ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:80 ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:123
msgid "Linux"
msgstr "Linux `[待校准@7924] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7924>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:41 ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:87 ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:130
msgid "macOS"
msgstr "macOS `[待校准@7925] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7925>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:49 ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:94 ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:137 ../../source/Installation/Testing.rst:92
msgid "Windows"
msgstr "Windows `[待校准@7926] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7926>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:63
msgid "Update your repositories"
msgstr "Update your repositories `[待校准@7927] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7927>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:65
msgid "You will notice that in the `ros2.repos <https://raw.githubusercontent.com/ros2/ros2/humble/ros2.repos>`__ file, each repository has a ``version`` associated with it that points to a particular commit hash, tag, or branch name. It is possible that these versions refer to new tags/branches that your local copy of the repositories will not recognize as they are out-of-date. Because of this, you should update the repositories that you have already checked out with the following command:"
msgstr "You will notice that in the `ros2.repos <https://raw.githubusercontent.com/ros2/ros2/humble/ros2.repos>`__ file, each repository has a ``version`` associated with it that points to a particular commit hash, tag, or branch name. It is possible that these versions refer to new tags/branches that your local copy of the repositories will not recognize as they are out-of-date. Because of this, you should update the repositories that you have already checked out with the following command: `[待校准@7928] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7928>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:74
msgid "Download the new source code"
msgstr "Download the new source code `[待校准@7929] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7929>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:76
msgid "You should now be able to download the sources associated with the new repository list with:"
msgstr "You should now be able to download the sources associated with the new repository list with: `[待校准@7930] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7930>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:107
msgid "Rebuild your workspace"
msgstr "Rebuild your workspace `[待校准@7931] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7931>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:109
msgid "Now that the workspace is up to date with the latest sources, remove your previous install and rebuild your workspace with, for example:"
msgstr "Now that the workspace is up to date with the latest sources, remove your previous install and rebuild your workspace with, for example: `[待校准@7932] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7932>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:116
msgid "Inspect your source checkout"
msgstr "Inspect your source checkout `[待校准@7933] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7933>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:118
msgid "During your development you may have deviated from the original state of your workspace from when you imported the repository list. If you wish to know the versions of the set of repositories in your workspace, you can export the information using the following command:"
msgstr "During your development you may have deviated from the original state of your workspace from when you imported the repository list. If you wish to know the versions of the set of repositories in your workspace, you can export the information using the following command: `[待校准@7934] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7934>`_ "


#: ../../source/Installation/Maintaining-a-Source-Checkout.rst:144
msgid "This ``my_ros2.repos`` file can then be shared with others so that they can reproduce the state of the repositories in your workspace."
msgstr "This ``my_ros2.repos`` file can then be shared with others so that they can reproduce the state of the repositories in your workspace. `[待校准@7935] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7935>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:2
msgid "RHEL (RPM)"
msgstr "RHEL (RPM) `[待校准@7936] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7936>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:8
msgid "RPM packages for ROS 2 Humble Hawksbill are currently available for RHEL 8."
msgstr "RPM packages for ROS 2 Humble Hawksbill are currently available for RHEL 8. `[待校准@7937] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7937>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:11 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:15
msgid "Resources"
msgstr "Resources `[待校准@7938] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7938>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:13 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:17
msgid "Status Page:"
msgstr "Status Page: `[待校准@7939] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7939>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:15
msgid "ROS 2 Humble (RHEL 8): `amd64 <http://repo.ros2.org/status_page/ros_humble_rhel.html>`__"
msgstr "ROS 2 Humble (RHEL 8): `amd64 <http://repo.ros2.org/status_page/ros_humble_rhel.html>`__ `[待校准@7940] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7940>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:16 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:20
msgid "`Jenkins Instance <http://build.ros2.org/>`__"
msgstr "`Jenkins Instance <http://build.ros2.org/>`__ `[待校准@7941] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7941>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:17 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:21
msgid "`Repositories <http://repo.ros2.org>`__"
msgstr "`Repositories <http://repo.ros2.org>`__ `[待校准@7942] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7942>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:28 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:32
msgid "Setup Sources"
msgstr "Setup Sources `[待校准@7943] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7943>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:30
msgid "You will need to enable the EPEL repositories and the PowerTools repository:"
msgstr "You will need to enable the EPEL repositories and the PowerTools repository: `[待校准@7944] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7944>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:39
msgid "Next, download the ROS 2 .repo file:"
msgstr "Next, download the ROS 2 .repo file: `[待校准@7945] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7945>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:46
msgid "Then, update your metadata cache. DNF may prompt you to verify the GPG key, which should match the location ``https://raw.githubusercontent.com/ros/rosdistro/master/ros.asc``."
msgstr "Then, update your metadata cache. DNF may prompt you to verify the GPG key, which should match the location ``https://raw.githubusercontent.com/ros/rosdistro/master/ros.asc``. `[待校准@7946] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7946>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:56 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:39
msgid "Install ROS 2 packages"
msgstr "Install ROS 2 packages `[待校准@7947] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7947>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:60 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:56
msgid "Desktop Install (Recommended): ROS, RViz, demos, tutorials."
msgstr "Desktop Install (Recommended): ROS, RViz, demos, tutorials. `[待校准@7948] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7948>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:66 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:62
msgid "ROS-Base Install (Bare Bones): Communication libraries, message packages, command line tools. No GUI tools."
msgstr "ROS-Base Install (Bare Bones): Communication libraries, message packages, command line tools. No GUI tools. `[待校准@7949] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7949>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:77 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:79
msgid "Sourcing the setup script"
msgstr "Sourcing the setup script `[待校准@7950] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7950>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:90 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:95
msgid "If you installed ``ros-humble-desktop`` above you can try some examples."
msgstr "If you installed ``ros-humble-desktop`` above you can try some examples. `[待校准@7951] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7951>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:116 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:125 ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:79
msgid "The default middleware that ROS 2 uses is ``Fast DDS``, but the middleware (RMW) can be replaced at runtime. See the :doc:`guide <../How-To-Guides/Working-with-multiple-RMW-implementations>` on how to work with multiple RMWs."
msgstr "The default middleware that ROS 2 uses is ``Fast DDS``, but the middleware (RMW) can be replaced at runtime. See the :doc:`guide <../How-To-Guides/Working-with-multiple-RMW-implementations>` on how to work with multiple RMWs. `[待校准@7952] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7952>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:122 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:131
msgid "Troubleshooting techniques can be found :doc:`here <../How-To-Guides/Installation-Troubleshooting>`."
msgstr "Troubleshooting techniques can be found :doc:`here <../How-To-Guides/Installation-Troubleshooting>`. `[待校准@7953] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7953>`_ "


#: ../../source/Installation/RHEL-Install-RPMs.rst:127 ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:136
msgid "If you need to uninstall ROS 2 or switch to a source-based install once you have already installed from binaries, run the following command:"
msgstr "If you need to uninstall ROS 2 or switch to a source-based install once you have already installed from binaries, run the following command: `[待校准@7954] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7954>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:6
msgid "Testing with pre-release binaries"
msgstr "Testing with pre-release binaries `[待校准@7955] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7955>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:8
msgid "Many ROS packages are provided as pre-built binaries. Usually, you will get the released version of binaries when following :doc:`../Installation`. There are also pre-released versions of binaries that are useful for testing before making an official release. This article describes several options if you would like to try out pre-released versions of ROS binaries."
msgstr "Many ROS packages are provided as pre-built binaries. Usually, you will get the released version of binaries when following :doc:`../Installation`. There are also pre-released versions of binaries that are useful for testing before making an official release. This article describes several options if you would like to try out pre-released versions of ROS binaries. `[待校准@7956] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7956>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:14
msgid "Debian testing repository"
msgstr "Debian testing repository `[待校准@7957] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7957>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:16
msgid "When packages are released into a ROS distribution (using bloom), the buildfarm builds them into debian packages which are stored temporarily in the **building** apt repository. As dependent packages are rebuilt, an automatic process periodically synchronizes the packages in **building** to a secondary repository called **ros-testing**. **ros-testing** is intended as a soaking area where developers and bleeding-edge users may give the packages extra testing, before they are manually synced into the public ros repository from which users typically install packages."
msgstr "When packages are released into a ROS distribution (using bloom), the buildfarm builds them into debian packages which are stored temporarily in the **building** apt repository. As dependent packages are rebuilt, an automatic process periodically synchronizes the packages in **building** to a secondary repository called **ros-testing**. **ros-testing** is intended as a soaking area where developers and bleeding-edge users may give the packages extra testing, before they are manually synced into the public ros repository from which users typically install packages. `[待校准@7958] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7958>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:20
msgid "Approximately every two weeks, the rosdistro's release manager manually synchronizes the contents of **ros-testing** into the **main** ROS repository."
msgstr "Approximately every two weeks, the rosdistro's release manager manually synchronizes the contents of **ros-testing** into the **main** ROS repository. `[待校准@7959] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7959>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:22
msgid "For Debian-based operating systems, you can install binary packages from the **ros-testing** repository."
msgstr "For Debian-based operating systems, you can install binary packages from the **ros-testing** repository. `[待校准@7960] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7960>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:24
msgid "Make sure you have a working ROS 2 installation from Debian packages (see :doc:`../Installation`)."
msgstr "Make sure you have a working ROS 2 installation from Debian packages (see :doc:`../Installation`). `[待校准@7961] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7961>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:26
msgid "Edit (with sudo) the file ``/etc/apt/sources.list.d/ros2.list`` and change ``ros2`` with ``ros2-testing``. For example, on Ubuntu Jammy the contents should look like the following:"
msgstr "Edit (with sudo) the file ``/etc/apt/sources.list.d/ros2.list`` and change ``ros2`` with ``ros2-testing``. For example, on Ubuntu Jammy the contents should look like the following: `[待校准@7962] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7962>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:34
msgid "Update the ``apt`` index:"
msgstr "Update the ``apt`` index: `[待校准@7963] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7963>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:40
msgid "You can now install individual packages from the testing repository, for example:"
msgstr "You can now install individual packages from the testing repository, for example: `[待校准@7964] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7964>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:46
msgid "Alternatively, you can move your entire ROS 2 installation to the testing repository:"
msgstr "Alternatively, you can move your entire ROS 2 installation to the testing repository: `[待校准@7965] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7965>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:52
msgid "Once you are finished testing, you can switch back to the normal repository by changing back the contents of ``/etc/apt/sources.list.d/ros2.list``:"
msgstr "Once you are finished testing, you can switch back to the normal repository by changing back the contents of ``/etc/apt/sources.list.d/ros2.list``: `[待校准@7966] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7966>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:59
msgid "and doing an update and upgrade:"
msgstr "and doing an update and upgrade: `[待校准@7967] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7967>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:69
msgid "Fat binaries"
msgstr "Fat binaries `[待校准@7968] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7968>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:71
msgid "For core packages, we run nightly packaging jobs for Ubuntu Linux, RHEL, and Windows. These packaging jobs produce archives with pre-built binaries that can be downloaded and extracted to your filesystem."
msgstr "For core packages, we run nightly packaging jobs for Ubuntu Linux, RHEL, and Windows. These packaging jobs produce archives with pre-built binaries that can be downloaded and extracted to your filesystem. `[待校准@7969] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7969>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:74
msgid "Make sure you have all dependencies installed according to the :doc:`latest development setup <Alternatives/Latest-Development-Setup>` for your platform."
msgstr "Make sure you have all dependencies installed according to the :doc:`latest development setup <Alternatives/Latest-Development-Setup>` for your platform. `[待校准@7970] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7970>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:76
msgid "Go to https://ci.ros2.org/view/packaging/ and select a packaging job from the list corresponding to your platform."
msgstr "Go to https://ci.ros2.org/view/packaging/ and select a packaging job from the list corresponding to your platform. `[待校准@7971] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7971>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:78
msgid "Under the heading \"Last Successful Artifacts\" you should see a download link (e.g. for Windows, ``ros2-package-windows-AMD64.zip``)."
msgstr "Under the heading \"Last Successful Artifacts\" you should see a download link (e.g. for Windows, ``ros2-package-windows-AMD64.zip``). `[待校准@7972] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7972>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:80
msgid "Download and extract the archive to your file system."
msgstr "Download and extract the archive to your file system. `[待校准@7973] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7973>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:82
msgid "To use the fat binary installation, source the ``setup.*`` file that can be found in the root of the archive."
msgstr "To use the fat binary installation, source the ``setup.*`` file that can be found in the root of the archive. `[待校准@7974] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7974>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:86
msgid "Ubuntu Linux and RHEL"
msgstr "Ubuntu Linux and RHEL `[待校准@7975] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7975>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:99
msgid "Docker"
msgstr "Docker `[待校准@7976] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7976>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:101
msgid "For Ubuntu Linux, there is also a nightly Docker image based on the nightly fat archive."
msgstr "For Ubuntu Linux, there is also a nightly Docker image based on the nightly fat archive. `[待校准@7977] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7977>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:103
msgid "Pull the Docker image:"
msgstr "Pull the Docker image: `[待校准@7978] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7978>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:109
msgid "Start an interactive container:"
msgstr "Start an interactive container: `[待校准@7979] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7979>`_ "


#: ../../source/Installation/Testing.rst:115
msgid "For support on running GUI applications in Docker, take a look at the tutorial `User GUI's with Docker <https://wiki.ros.org/docker/Tutorials/GUI>`_ or the tool `rocker <https://github.com/osrf/rocker>`_."
msgstr "For support on running GUI applications in Docker, take a look at the tutorial `User GUI's with Docker <https://wiki.ros.org/docker/Tutorials/GUI>`_ or the tool `rocker <https://github.com/osrf/rocker>`_. `[待校准@7980] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7980>`_ "


#: ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:6
msgid "Ubuntu (Debian)"
msgstr "Ubuntu (Debian) `[待校准@7981] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7981>`_ "


#: ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:12
msgid "Debian packages for ROS 2 Humble Hawksbill are currently available for Ubuntu Jammy."
msgstr "Debian packages for ROS 2 Humble Hawksbill are currently available for Ubuntu Jammy. `[待校准@7982] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7982>`_ "


#: ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:19
msgid "ROS 2 Humble (Ubuntu Jammy): `amd64 <http://repo.ros2.org/status_page/ros_humble_default.html>`__\\ , `arm64 <http://repo.ros2.org/status_page/ros_humble_ujv8.html>`__"
msgstr "ROS 2 Humble (Ubuntu Jammy): `amd64 <http://repo.ros2.org/status_page/ros_humble_default.html>`__\\ , `arm64 <http://repo.ros2.org/status_page/ros_humble_ujv8.html>`__ `[待校准@7983] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7983>`_ "


#: ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:41
msgid "Update your apt repository caches after setting up the repositories."
msgstr "Update your apt repository caches after setting up the repositories. `[待校准@7984] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7984>`_ "


#: ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:51
msgid "Due to early updates in Ubuntu 22.04 it is important that ``systemd`` and ``udev``-related packages are updated before installing ROS 2. The installation of ROS 2's dependencies on a freshly installed system without upgrading can trigger the **removal of critical system packages**."
msgstr "Due to early updates in Ubuntu 22.04 it is important that ``systemd`` and ``udev``-related packages are updated before installing ROS 2. The installation of ROS 2's dependencies on a freshly installed system without upgrading can trigger the **removal of critical system packages**. `[待校准@7985] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7985>`_ "


#: ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:54
msgid "Please refer to `ros2/ros2#1272 <https://github.com/ros2/ros2/issues/1272>`_ and `Launchpad #1974196 <https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/systemd/+bug/1974196>`_ for more information."
msgstr "Please refer to `ros2/ros2#1272 <https://github.com/ros2/ros2/issues/1272>`_ and `Launchpad #1974196 <https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/systemd/+bug/1974196>`_ for more information. `[待校准@7986] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7986>`_ "


#: ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:69
msgid "Development tools: Compilers and other tools to build ROS packages"
msgstr "Development tools: Compilers and other tools to build ROS packages `[待校准@7987] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7987>`_ "


#: ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:93
msgid "Talker-listener"
msgstr "Talker-listener `[待校准@7988] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7988>`_ "


#: ../../source/Installation/Ubuntu-Install-Debians.rst:143
msgid "You may also want to remove the repository:"
msgstr "You may also want to remove the repository: `[待校准@7989] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7989>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:2
msgid "Windows (binary)"
msgstr "Windows (binary) `[待校准@7990] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7990>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:8
msgid "This page explains how to install ROS 2 on Windows from a pre-built binary package."
msgstr "This page explains how to install ROS 2 on Windows from a pre-built binary package. `[待校准@7991] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7991>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:28
msgid "Go to the releases page: https://github.com/ros2/ros2/releases"
msgstr "Go to the releases page: https://github.com/ros2/ros2/releases `[待校准@7992] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7992>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:29
msgid "Download the latest package for Windows, e.g., ``ros2-humble-*-windows-release-amd64.zip``."
msgstr "Download the latest package for Windows, e.g., ``ros2-humble-*-windows-release-amd64.zip``. `[待校准@7993] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7993>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:33
msgid "There may be more than one binary download option which might cause the file name to differ."
msgstr "There may be more than one binary download option which might cause the file name to differ. `[待校准@7994] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7994>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:37
msgid "To install debug libraries for ROS 2, see `Extra Stuff for Debug`_. Then continue on with downloading ``ros2-package-windows-debug-AMD64.zip``."
msgstr "To install debug libraries for ROS 2, see `Extra Stuff for Debug`_. Then continue on with downloading ``ros2-package-windows-debug-AMD64.zip``. `[待校准@7995] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7995>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:40
msgid "Unpack the zip file somewhere (we'll assume ``C:\\dev\\ros2_humble``\\ )."
msgstr "Unpack the zip file somewhere (we'll assume ``C:\\dev\\ros2_humble``\\ ). `[待校准@7996] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7996>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:56
msgid "In a command shell, set up the ROS 2 environment as described above and then run a C++ ``talker``\\ :"
msgstr "In a command shell, set up the ROS 2 environment as described above and then run a C++ ``talker``\\ : `[待校准@7997] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7997>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:62
msgid "Start another command shell and run a Python ``listener``\\ :"
msgstr "Start another command shell and run a Python ``listener``\\ : `[待校准@7998] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7998>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:100
msgid "Extra Stuff for Debug"
msgstr "Extra Stuff for Debug `[待校准@7999] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=7999>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:102
msgid "To download the ROS 2 debug libraries you'll need to download ``ros2-humble-*-windows-debug-AMD64.zip``. Please note that debug libraries require some more additional configuration/setup to work as given below."
msgstr "To download the ROS 2 debug libraries you'll need to download ``ros2-humble-*-windows-debug-AMD64.zip``. Please note that debug libraries require some more additional configuration/setup to work as given below. `[待校准@8000] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8000>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:105
msgid "Python installation may require modification to enable debugging symbols and debug binaries:"
msgstr "Python installation may require modification to enable debugging symbols and debug binaries: `[待校准@8001] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8001>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:107
msgid "Search in windows **Search Bar** and open **Apps and Features**."
msgstr "Search in windows **Search Bar** and open **Apps and Features**. `[待校准@8002] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8002>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:108
msgid "Search for the installed Python version."
msgstr "Search for the installed Python version. `[待校准@8003] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8003>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:110
msgid "Click Modify."
msgstr "Click Modify. `[待校准@8004] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8004>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:115
msgid "Click Next to go to **Advanced Options**."
msgstr "Click Next to go to **Advanced Options**. `[待校准@8005] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8005>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:120
msgid "Make sure **Download debugging symbols** and **Download debug binaries** are checked."
msgstr "Make sure **Download debugging symbols** and **Download debug binaries** are checked. `[待校准@8006] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8006>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:125
msgid "Click Install."
msgstr "Click Install. `[待校准@8007] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8007>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:128
msgid "(Alternative) ROS 2 Build Installation from aka.ms/ros"
msgstr "(Alternative) ROS 2 Build Installation from aka.ms/ros `[待校准@8008] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8008>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:130
msgid "https://aka.ms/ros project hosts ROS 2 builds against the release snapshots. This section explains how to install ROS 2 from this channel."
msgstr "https://aka.ms/ros project hosts ROS 2 builds against the release snapshots. This section explains how to install ROS 2 from this channel. `[待校准@8009] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8009>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:134
msgid "Install ROS 2 builds"
msgstr "Install ROS 2 builds `[待校准@8010] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8010>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:136
msgid "In an administrative command prompt, run the following commands."
msgstr "In an administrative command prompt, run the following commands. `[待校准@8011] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8011>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:149
msgid "Start an administrative command prompt and source the ROS 2 setup file to set up the workspace:"
msgstr "Start an administrative command prompt and source the ROS 2 setup file to set up the workspace: `[待校准@8012] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8012>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:156
msgid "Stay up-to-date"
msgstr "Stay up-to-date `[待校准@8013] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8013>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:158
msgid "To keep up-to-date with the latest builds, run:"
msgstr "To keep up-to-date with the latest builds, run: `[待校准@8014] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8014>`_ "


#: ../../source/Installation/Windows-Install-Binary.rst:168
msgid "If you want to completely remove the environment downloaded above, run this command:"
msgstr "If you want to completely remove the environment downloaded above, run this command: `[待校准@8015] <http://dev.ros2.fishros.com/calibpage/#/home?msgid=8015>`_ "

